{"examenes":[{"id":"1","nombre":"Examen del a\u00f1o 2014 (GCBA)","parent":"36","fcreacion":"2013-02-28 15:10:36"},{"id":"3","nombre":"Demo 2013","parent":"36","fcreacion":"2014-05-16 13:36:03"},{"id":"7","nombre":"Examen del a\u00f1o 2013 (GCBA)","parent":"36","fcreacion":"2014-06-11 23:23:37"},{"id":"8","nombre":"Examen del a\u00f1o 2012 (GCBA)","parent":"36","fcreacion":"2014-06-18 16:40:41"},{"id":"9","nombre":"Examen del a\u00f1o 2011 (GCBA)","parent":"36","fcreacion":"2014-06-19 19:12:32"},{"id":"10","nombre":"Examen del a\u00f1o 2010 (GCBA)","parent":"36","fcreacion":"2014-06-19 19:12:48"},{"id":"11","nombre":"Examen del a\u00f1o 2009 (GCBA)","parent":"36","fcreacion":"2014-06-19 19:13:01"},{"id":"12","nombre":"Examen del a\u00f1o 2008 (GCBA)","parent":"36","fcreacion":"2014-06-19 19:13:14"},{"id":"13","nombre":"Examen del a\u00f1o 2007 (GCBA)","parent":"36","fcreacion":"2014-06-19 19:13:22"},{"id":"14","nombre":"Examen del a\u00f1o 2006 (GCBA)","parent":"36","fcreacion":"2014-06-19 19:13:34"},{"id":"15","nombre":"Examen del a\u00f1o 2005 (GCBA)","parent":"36","fcreacion":"2014-06-19 19:13:45"},{"id":"16","nombre":"Examen del a\u00f1o 2004 (GCBA)","parent":"36","fcreacion":"2014-06-19 19:13:55"},{"id":"17","nombre":"Examen del a\u00f1o 2003 (GCBA)","parent":"36","fcreacion":"2014-06-19 19:14:07"},{"id":"18","nombre":"Examen del a\u00f1o 2002 (GCBA)","parent":"36","fcreacion":"2014-06-19 19:14:18"},{"id":"19","nombre":"Examen del a\u00f1o 2001 (GCBA)","parent":"36","fcreacion":"2014-06-19 19:40:30"},{"id":"20","nombre":"Examen del a\u00f1o 2014 (Provincia de Buenos Aires)\t","parent":"37","fcreacion":"2014-06-19 19:46:40"},{"id":"21","nombre":"Examen del a\u00f1o 2013 (Provincia de Buenos Aires)\t","parent":"37","fcreacion":"2014-06-19 19:48:04"},{"id":"22","nombre":"Examen del a\u00f1o 2012 (Provincia de Buenos Aires)\t","parent":"37","fcreacion":"2014-06-19 19:48:18"},{"id":"23","nombre":"Examen del a\u00f1o 2011 (Provincia de Buenos Aires)","parent":"37","fcreacion":"2014-06-19 19:48:34"},{"id":"24","nombre":"Examen del a\u00f1o 2010 (Provincia de Buenos Aires)\t","parent":"37","fcreacion":"2014-06-19 19:48:46"},{"id":"25","nombre":"Examen del a\u00f1o 2009 (Provincia de Buenos Aires)\t","parent":"37","fcreacion":"2014-06-19 19:48:59"},{"id":"26","nombre":"Examen del a\u00f1o 2008 (Provincia de Buenos Aires)\t","parent":"37","fcreacion":"2014-06-19 19:49:12"},{"id":"27","nombre":"Examen del a\u00f1o 2007 (Provincia de Buenos Aires)\t","parent":"37","fcreacion":"2014-06-19 19:49:21"},{"id":"28","nombre":"Examen del a\u00f1o 2006 (Provincia de Buenos Aires)\t","parent":"37","fcreacion":"2014-06-19 19:49:36"},{"id":"29","nombre":"Examen del a\u00f1o 2005 (Provincia de Buenos Aires)\t","parent":"37","fcreacion":"2014-06-19 19:49:47"},{"id":"30","nombre":"Examen del a\u00f1o 2004 (Provincia de Buenos Aires)\t","parent":"37","fcreacion":"2014-06-19 19:50:10"},{"id":"32","nombre":"Examen del a\u00f1o 2003 (Provincia de Buenos Aires)\t","parent":"37","fcreacion":"2014-06-19 19:50:51"},{"id":"33","nombre":"Examen del a\u00f1o 2002 (Provincia de Buenos Aires)\t","parent":"37","fcreacion":"2014-06-19 19:51:04"},{"id":"34","nombre":"Examen del a\u00f1o 2001 (Provincia de Buenos Aires)\t","parent":"37","fcreacion":"2014-06-19 19:51:15"},{"id":"35","nombre":"Examen del a\u00f1o 2000 (Provincia de Buenos Aires)\t","parent":"37","fcreacion":"2014-06-19 19:51:31"},{"id":"36","nombre":"GCBA","parent":"0","fcreacion":"2014-07-13 11:37:15"},{"id":"37","nombre":"Provincia de Buenos Aires","parent":"0","fcreacion":"2014-07-13 11:37:15"}],"preguntas":[{"id":"1","pregunta":"Una madre consulta porque su hija de 7 d\u00edas de vida baj\u00f3 de peso en un 5% con respecto al peso de nacimiento. La ni\u00f1a se alimenta con pecho exclusivo cada 3 horas y la madre siente que sus pechos se vac\u00edan parcialmente luego de cada mamada. El examen f\u00edsico es normal. \u00bfCu\u00e1l es la conducta m\u00e1s adecuada?","examen_id":"1","fcreacion":"0000-00-00 00:00:00"},{"id":"2","pregunta":"Un ni\u00f1o sostiene la cabeza en el plano del cuerpo en suspensi\u00f3n ventral. En posici\u00f3n supina predomina la postura cervical t\u00f3nica y a\u00fan retrasa la cabeza al llevarlo hasta la posici\u00f3n sentada. Sigue a los objetos en movimiento en un rango de 180\u00b0. Al contacto le sonr\u00ede y le presta atenci\u00f3n a su voz. \u00bfCon que edad son compatibles estos hitos del desarrollo?","examen_id":"1","fcreacion":"2013-02-28 17:05:53"},{"id":"3","pregunta":"Una madre concurre al Centro de Salud con su hijo de 3 meses para control de ni\u00f1o sano. La madre presenta hipogalactia y no tiene acceso a leche maternizada. El pediatra cuenta con la posibilidad de entregarle leche entera en polvo fortificada con hierro. Seg\u00fan las Gu\u00edas Alimentarias para la Poblaci\u00f3n Infantil, \u00bfc\u00f3mo indica la preparaci\u00f3n de los biberones?","examen_id":"1","fcreacion":"2013-02-28 18:21:14"},{"id":"4","pregunta":"La madre de un ni\u00f1o de 1 mes de vida consulta porque presenta en el costado externo del pecho derecho durezas lineales, ligera coloraci\u00f3n rosada sobre la piel y una zona con aumento de la temperatura. Seg\u00fan su presunci\u00f3n diagn\u00f3stica y de acuerdo a las Gu\u00edas Alimentarias para la Poblaci\u00f3n Infantil. \u00bfCu\u00e1l es la indicaci\u00f3n correcta? ","examen_id":"1","fcreacion":"2013-02-28 18:24:06"},{"id":"5","pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es la causa m\u00e1s probable de hipertensi\u00f3n arterial en la infancia? ","examen_id":"1","fcreacion":"2013-02-28 18:25:46"},{"id":"6","pregunta":"Un lactante de 6 meses present\u00f3 un s\u00edndrome febril de 3 d\u00edas de evoluci\u00f3n que ces\u00f3 s\u00fabitamente seguido por la aparici\u00f3n de una erupci\u00f3n micropapular eritematosa a predominio de tronco. \u00bfCu\u00e1l es el diagn\u00f3stico m\u00e1s probable? ","examen_id":"1","fcreacion":"2013-02-28 18:27:07"},{"id":"7","pregunta":"Una ni\u00f1a de 8 a\u00f1os presenta una erupci\u00f3n cut\u00e1nea de 4 d\u00edas de evoluci\u00f3n sin otros s\u00edntomas. Al examen f\u00edsico se observan mejillas eritematosas y exantema reticulado en extremidades. \u00bfCu\u00e1l es el diagn\u00f3stico m\u00e1s probable? ","examen_id":"1","fcreacion":"2013-02-28 18:28:47"},{"id":"8","pregunta":"Una ni\u00f1a de 5 a\u00f1os es tra\u00edda a la consulta por presentar una erupci\u00f3n difusa, papular, eritematosa de coloraci\u00f3n rojo intenso y que desaparece a la presi\u00f3n. La ni\u00f1a presenta un s\u00edndrome febril desde hace 48 hs asociado a odinofagia y cefalea. La erupci\u00f3n comenz\u00f3 hace 24 hs en el cuello pero actualmente las lesiones son m\u00e1s marcadas en los pliegues del codo, axilas e ingles. Al tacto impresiona \u00e1spera. La faringe se presenta eritematosa, las am\u00edgdalas con exudado amarillento sanguinolento y la lengua con papilas engrosadas. La exploraci\u00f3n del cuello revela adenomegalias cervicales. \u00bfCu\u00e1l es el agente etiol\u00f3gico m\u00e1s probable?","examen_id":"1","fcreacion":"2013-02-28 18:28:47"},{"id":"9","pregunta":"Seg\u00fan el consenso de IRAB de la SAP. \u00bfCu\u00e1les son las precauciones para prevenir el contagio institucional de las enfermedades de transmisi\u00f3n tipo respiratorio?","examen_id":"1","fcreacion":"2013-02-28 18:31:30"},{"id":"10","pregunta":"Un ni\u00f1o de 5 a\u00f1os es tra\u00eddo a la consulta con congesti\u00f3n nasal cr\u00f3nica de 2 a\u00f1os de evoluci\u00f3n. Los padres refieren que respira por la boca en forma habitual, con ronquido y ocasionales interrupciones de la respiraci\u00f3n durante la noche. Los s\u00edntomas se han manifestado de manera cotidiana, sin cambios estacionales espec\u00edficos y no han mejorado luego de una serie con corticoides por v\u00eda nasal y antihistam\u00ednicos de segunda generaci\u00f3n por v\u00eda oral de 3 meses de duraci\u00f3n. El ni\u00f1o no presenta s\u00edntomas oculares, estornudos o prurito nasal. Al examen f\u00edsico se observa tranquilo pero es evidente la respiraci\u00f3n bucal. En las fauces se observan am\u00edgdalas que sobresalen por fuera de los pliegues de la pared far\u00edngea pero no se tocan entre s\u00ed. El resto del examen f\u00edsico es normal. \u00bfCu\u00e1l es la causa m\u00e1s probable del cuadro cl\u00ednico? ","examen_id":"1","fcreacion":"2013-02-28 18:31:30"},{"id":"11","pregunta":"Un ni\u00f1o de 6 meses presenta deposiciones l\u00edquidas y frecuentes de 2 d\u00edas de evoluci\u00f3n. Al examen f\u00edsico se encuentra vigil y reactivo con mucosas h\u00famedas, la frecuencia card\u00edaca es de 120 por min, la frecuencia respiratoria de 30 por min, los pulsos perif\u00e9ricos positivos y el relleno capilar de 1 segundo. La madre refiere haber cambiado un pa\u00f1al con orina hace una hora. \u00bfCu\u00e1l es la recomendaci\u00f3n m\u00e1s adecuada con respecto a la alimentaci\u00f3n?","examen_id":"1","fcreacion":"2013-02-28 18:34:53"},{"id":"12","pregunta":"Un paciente de 15 a\u00f1os concurre al Centro de Salud. Hace una semana hab\u00eda notado la presencia de una lesi\u00f3n pruriginosa en el tronco. En las \u00faltimas horas, ante la aparici\u00f3n de nuevas lesiones, decidi\u00f3 consultar. Al examen f\u00edsico se observa en el tronco una placa de forma anular de 4 cm de di\u00e1metro, eritematosa, de centro m\u00e1s claro y borde elevado con escamas finas y adherentes. En el resto del tronco presenta lesiones aisladas, ovaladas, menores de 1 cm de coloraci\u00f3n entre rosa y marr\u00f3n que siguen las l\u00edneas cut\u00e1neas en patr\u00f3n de \u00e1rbol de navidad. \u00bfCu\u00e1l es el diagn\u00f3stico m\u00e1s probable?","examen_id":"1","fcreacion":"2013-02-28 18:34:53"},{"id":"13","pregunta":"Una ni\u00f1a de 15 meses es tra\u00edda al servicio de emergencias por un episodio de aumento del tono muscular junto con contracciones y relajaciones r\u00edtmicas generalizadas y retrodesviaci\u00f3n de la mirada de 3 minutos de duraci\u00f3n. La madre niega antecedentes de importancia y relata que el episodio apareci\u00f3 de manera repentina mientras le administraba antit\u00e9rmicos porque presentaba un cuadro febril de 39\u00b0C. Al examen f\u00edsico la ni\u00f1a se encuentra en buen estado general, vigil, sin signos de foco neurol\u00f3gico, cursando un cuadro de v\u00eda a\u00e9reas superiores. De acuerdo al diagn\u00f3stico presuntivo. \u00bfCu\u00e1l es la conducta terap\u00e9utica m\u00e1s adecuada?","examen_id":"1","fcreacion":"2013-02-28 18:37:37"},{"id":"14","pregunta":"Un ni\u00f1o de 6 a\u00f1os concurre al centro de salud junto a su madre por presentar una placa con costras melic\u00e9ricas periorificiales en la nariz, indoloras con leve prurito y eritema circundante. No present\u00f3 fiebre y al examen f\u00edsico s\u00f3lo se destaca la presencia de adenomegalias cervicales. \u00bfCu\u00e1l es probablemente el microorganismo responsable de esta lesi\u00f3n?","examen_id":"1","fcreacion":"2013-02-28 18:37:37"},{"id":"15","pregunta":"Un ni\u00f1o de 5 a\u00f1os y 2 meses concurre al centro de salud junto a su madre para control. No presenta antecedentes de importancia. La madre le comenta que perdi\u00f3 el carnet de vacunas de su hijo. Al examen f\u00edsico presenta cicatriz por vacuna BCG. \u00bfQu\u00e9 vacunas deben indicarse en esta consulta?","examen_id":"1","fcreacion":"2013-02-28 18:40:33"},{"id":"16","pregunta":"\u00bfCu\u00e1les son los componentes de la vacuna Pentavalente incluida en el esquema Nacional de Vacunaci\u00f3n? ","examen_id":"1","fcreacion":"2013-02-28 18:40:33"},{"id":"17","pregunta":"Un paciente de 17 a\u00f1os concurre al centro de salud a causa de una herida con un cuerpo extra\u00f1o en la planta del pie mientras jugaba al f\u00fatbol. La herida se encuentra sucia. El paciente tiene su carnet de vacunaci\u00f3n con esquema completo hasta los 11 a\u00f1os de edad inclusive. \u00bfCu\u00e1l es la indicacion adecuada con respecto a la profilaxis del t\u00e9tanos? ","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 16:30:05"},{"id":"18","pregunta":"Un ni\u00f1o juega a descubrir un sonajero que se encuentra debajo de un trapo. \u00bfHacia qu\u00e9 edad se desarrolla la percepci\u00f3n de la permanencia del objeto? ","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 16:30:05"},{"id":"19","pregunta":"Una ni\u00f1a de 2 a\u00f1os ingresa a la guardia con un cuadro de hipoton\u00eda, mioclon\u00edas, broncorrea, bradicardia y miosis. Estaba jugando en el patio de su casa con un frasco de contenido desconocido y la madre decidi\u00f3 consultar cuando not\u00f3 que su hija presentaba marcha tambaleante y sialorrea. \u00bfCu\u00e1l es el agente t\u00f3xico etiol\u00f3gico m\u00e1s probable? ","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 16:34:20"},{"id":"20","pregunta":"Un paciente de 58 a\u00f1os, con antecedentes de insuficiencia mitral, acude a la guardia por debilidad en su brazo derecho y dificultad en el habla. En las \u00faltimas semanas not\u00f3 la presencia de fiebre intermitente y p\u00e9rdida de peso. Al interrogatorio dirigido manifiesta que hace un mes fue sometido a extracci\u00f3n dental. El Ecocardiograma Transtor\u00e1cico (ET) revela la presencia de un vegetaci\u00f3n m\u00f3vil de 14 mm y una insuficiencia mitral grado 2 (Leve). La RMI de cerebro muestra lesiones isqu\u00e9micas recientes. \u00bfCu\u00e1l es la conducta m\u00e1s adecuada?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 16:34:20"},{"id":"21","pregunta":"Un hombre de 55 a\u00f1os, con antecedentes de tabaquismo e HTA, ingresa a la guardia por dolor precordial de intensidad 8\/10 que lo despert\u00f3 mientras dorm\u00eda y que dur\u00f3 entre 15 y 20 minutos aproximadamente. Es el segundo episodio en las \u00faltimas 5 semanas. El examen f\u00edsico es normal y el ECG no presenta alteraciones de relevancia. En el laboratorio se observa elevaci\u00f3n de Troponinas. De acuerdo a la presunci\u00f3n diagn\u00f3stica. \u00bfCu\u00e1l es la conducta m\u00e1s adecuada?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 16:34:20"},{"id":"22","pregunta":"Una mujer de 70 a\u00f1os, con antecedentes de IAM hace 10 meses, acude a la guardia acompa\u00f1ada por familiares por presentar episodio sincopal, palpitaciones, sudoraci\u00f3n y malestar general. Al examen f\u00edsico se encuentra l\u00facida, normotensa y taquic\u00e1rdica. El ECG presenta ritmo regular, FC 170 lpm, QRS de180 mseg. \u00bfCu\u00e1l es el diagn\u00f3stico m\u00e1s probable? ","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 16:34:20"},{"id":"23","pregunta":"Una mujer de 65 a\u00f1os hipertensa, que padeci\u00f3 un IAM hace 30 d\u00edas, concurre a control. Se encuentra actualmente en tratamiento con IECA, betabloqueantes y aspirina. El ECG presenta FC: 80 lpm y secuela anterior. Se solicita un Ecocardiograma Doppler que informa Fracci\u00f3n de Eyecci\u00f3n (FE) de 30%. La funci\u00f3n renal es normal. El m\u00e9dico considera oportuno agregar otro medicamento al tratamiento farmacol\u00f3gico ya prescripto. \u00bfCu\u00e1l de las siguientes drogas es la m\u00e1s adecuada?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 16:34:20"},{"id":"24","pregunta":"Un paciente de 70 a\u00f1os consulta por la aparici\u00f3n de lesiones ampollares en boca y tronco. Se realiza diagn\u00f3stico de p\u00e9nfigo vulgar y se inicia tratamiento con prednisona 1 mg\/kg\/d\u00eda. Luego de dos semanas se observa la aparici\u00f3n de nuevas lesiones. \u00bfCu\u00e1l es la conducta indicada?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 16:34:20"},{"id":"25","pregunta":"Una mujer de 40 a\u00f1os consulta por examen peri\u00f3dico de salud. A la palpaci\u00f3n del cuello el m\u00e9dico detecta un n\u00f3dulo tiroideo. En el laboratorio se obtiene un valor de TSH bajo. Se realiza gammagraf\u00eda que muestra hipercaptaci\u00f3n del n\u00f3dulo. \u00bfCu\u00e1l es la conducta m\u00e1s adecuada? ","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 16:34:20"},{"id":"26","pregunta":"Un hombre de 58 a\u00f1os consulta a la guardia por astenia y p\u00e9rdida de peso de semanas de duraci\u00f3n. Como antecedente de relevancia refiere tabaquismo de 40 paq\/a\u00f1o. Es un indigente que vive en situaci\u00f3n de calle y lleva a cabo trabajos ocasionales para sobrevivir. Al examen f\u00edsico presenta TA: 90\/60 mm de Hg, hiperpigmentaci\u00f3n cut\u00e1nea e hipocratismo digital. Se solicita laboratorio que informa Na: 126 meq\/L, K: 6,7 meq\/L, Creatinina : 0,9 mg %. Los niveles de bicarbonato y Cloro: son bajos. \u00bfCu\u00e1l es el diagn\u00f3stico m\u00e1s probable? ","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 16:34:20"},{"id":"27","pregunta":"Un paciente de 60 a\u00f1os consulta por dolor abdominal intermitente de 8 semanas de evoluci\u00f3n. Tiene como antecedentes ingesta ocasional de antinflamatorios por dolor en la cadera derecha. Se indica endoscopia que revela la presencia de una \u00falcera en el fondo g\u00e1strico. Durante el procedimiento se tomaron m\u00faltiples muestras para biopsia que fueron negativas para c\u00e9lulas neopl\u00e1sicas. La histolog\u00eda fue negativa para Helicobacter pylori. Se indica tratamiento con inhibidores de la bomba de protones y el paciente evoluciona con desaparici\u00f3n del dolor. \u00bfCu\u00e1l es la conducta m\u00e1s adecuada en este caso?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 16:34:20"},{"id":"28","pregunta":"Un paciente de 37 a\u00f1os concurre a consultorio por dolor abdominal superior. Presenta dolor y ardor epig\u00e1strico desde hace 2 a\u00f1os aproximadamente en forma ocasional pero en el \u00faltimo mes ha experimentado aumento en la frecuencia y severidad. Actualmente el dolor se produce tres o cuatro veces por semana y a menudo lo despierta en la noche. Se alivia r\u00e1pidamente con la ingesta y con el consumo de anti\u00e1cidos de venta libre para reaparecer a las 2 a 3 horas. Trabaja como gerente comercial de una empresa y refiere estar sometido en los \u00faltimos meses a fuerte estr\u00e9s laboral. No refiere antecedentes personales de importancia salvo consumo habitual de anti\u00e1cidos. El examen f\u00edsico es normal y en el laboratorio presenta test serol\u00f3gico para Helicobacter pylori positivo. \u00bfCu\u00e1l es la indicaci\u00f3n m\u00e1s adecuada en este caso? ","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 16:34:20"},{"id":"29","pregunta":"Una mujer de 49 a\u00f1os consulta por deterioro del estado general, astenia, ictericia y artralgias de 4 meses de evoluci\u00f3n. Tiene como antecedentes hipertiroidismo por Enfermedad de Graves y al examen f\u00edsico se presenta adelgazada con leve tinte ict\u00e9rico de piel y mucosas. El laboratorio muestra Hto 32%, GOT 150 u\/L, GPT 200 u\/L, BT 2,5 mg\/dl, FAL 100 u\/L, Anticuerpos Antinucleares (ANA) positivos, Anticuerpos Anti M\u00fasculo Liso positivos (1\/160) (SMA). Serolog\u00eda para virus de la hepatitis A, B y C negativos. \u00bfCu\u00e1l es el diagn\u00f3stico m\u00e1s probable?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 16:43:19"},{"id":"30","pregunta":"Una mujer de 41 a\u00f1os consulta por astenia de meses de evoluci\u00f3n. En las \u00faltimas semanas not\u00f3 la presencia de disnea al subir las escaleras de su casa. Tiene antecedentes de hipotiroidismo tratada con levotiroxina e HTA de larga data en tratamiento con tiazidas. Desde hace a\u00f1os presenta cefaleas habituales que ceden con aspirina. Refiere ciclos menstruales regulares. Al examen f\u00edsico presenta FC: 104 lpm, TA: 110\/70 mm Hg, afebril. Impresiona ligera palidez cutaneomucosa. El resto del examen es normal. En el laboratorio se observa: Hematocrito: 24 %, Hb: 8 g\/dl, VCM: 70 fl,(VN: 80-100 fl) Rto reticulocitos; 85.000\/ mm3 (VN: 50.000-70.000 \/ mm3), RDW: 18, Creatinina : 0,9 g\/dl y TSH: 1,2 mUI\/L (VN: 0.4 a 4.0 mUI\/L). \u00bf Cu\u00e1l es el diagn\u00f3stico m\u00e1s probable?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 16:43:19"},{"id":"31","pregunta":"Un paciente de 65 a\u00f1os consulta por astenia, malestar general, aparici\u00f3n de dolores \u00f3seos y sangrado espont\u00e1neo de enc\u00edas en los \u00faltimos d\u00edas. Al interrogatorio refiere s\u00edntomas inespec\u00edficos como fatiga y p\u00e9rdida de peso desde hace un a\u00f1o aproximadamente. Se obtiene un hemograma que informa leucocitos 19000 cel\/mm3 con 22% de blastos. Se solicita citogen\u00e9tico que muestra transposici\u00f3n rec\u00edproca 9;22. \u00bfCu\u00e1l es el diagn\u00f3stico m\u00e1s probable?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 16:43:19"},{"id":"32","pregunta":"Un paciente de 76 a\u00f1os, con antecedentes de HTA en tratamiento con IECA, presenta un Accidente Isqu\u00e9mico Transitorio (AIT). El Doppler de vasos de cuello muestra ateromatosis carot\u00eddea con estenosis menor a 70%, el ECG revela Fibrilaci\u00f3n Auricular con moderada respuesta ventricular y la TAC de cerebro es normal. \u00bfCu\u00e1l es el tratamiento de prevenci\u00f3n adecuado para reducir el riesgo de nuevos episodios tromboemb\u00f3licos cerebrales en este paciente?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 16:43:19"},{"id":"33","pregunta":"Un paciente de 32 a\u00f1os ingresa a la guardia a causa de un accidente automovil\u00edstico. Al ingreso presenta TA: 70\/40 mm de hg y sangrado activo secundario a fractura de f\u00e9mur. La esposa asegura que el grupo y factor RH del paciente es A+. Ante la necesidad de indicar una transfusi\u00f3n, \u00bfCu\u00e1l es la conducta m\u00e1s adecuada?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 16:43:19"},{"id":"34","pregunta":"Un paciente de 45 a\u00f1os consulta al m\u00e9dico porque presenta 2 pruebas serol\u00f3gicas reactivas para Trypanosoma cruzi. Se encuentra asintom\u00e1tico. \u00bfCu\u00e1l es la conducta m\u00e1s adecuada?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 16:43:19"},{"id":"35","pregunta":"Un paciente de 42 a\u00f1os con diagn\u00f3stico de TBC pulmonar se encuentra en el d\u00eda 45 de tratamiento con Isoniacida (H), Rifampicina (R), Pirazinamida (P) y Etambutol (E). Se encuentra asintom\u00e1tico, en buen estado general y con buena tolerancia al tratamiento. \u00bfCu\u00e1l es la conducta m\u00e1s adecuada?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 16:43:19"},{"id":"36","pregunta":"Una mujer embarazada asintom\u00e1tica, en su primer control prenatal, presenta serolog\u00eda positiva para Enfermedad de Chagas. \u00bfCu\u00e1l es la conducta m\u00e1s adecuada en esta situaci\u00f3n?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 16:43:19"},{"id":"37","pregunta":"Un hombre de 53 a\u00f1os, hipertenso y diab\u00e9tico de reciente diagn\u00f3stico, consulta para seguimiento a su m\u00e9dico de cabecera. \u00bfQu\u00e9 estudio debe solicitarse para evaluar la presencia de compromiso renal?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 16:43:19"},{"id":"38","pregunta":"Un paciente 17 a\u00f1os con diagn\u00f3stico de lupus eritematoso sist\u00e9mico presenta hipertensi\u00f3n y edemas generalizados de varios d\u00edas de evoluci\u00f3n. Se realiza an\u00e1lisis de orina en el que se observa microhematuria y proteinuria de 750 mg\/24 hs. \u00bfCu\u00e1l es la conducta m\u00e1s adecuada?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 16:43:19"},{"id":"39","pregunta":"Un hombre diab\u00e9tico de 62 a\u00f1os fue sometido a cirug\u00eda de reparaci\u00f3n de aneurisma abdominal. Fue tratado con gentamicina por infecci\u00f3n urinaria en el transcurso de la internaci\u00f3n. Al cuarto d\u00eda de posoperatorio el ritmo diur\u00e9tico cae a 300 ml\/24 hs y la Creatinina sube de 1,1 mg % a 1,9 mg % en el mismo periodo. La Presi\u00f3n Venosa Central (PVC) es de 4 cm de H2O. Se obtienen los siguientes resultados de laboratorio: Excreci\u00f3n fraccionada de NA (FENA) 0,9 %, Na urinario: 10 meq\/L. \u00bfCu\u00e1l es la etiolog\u00eda m\u00e1s probable de la insuficiencia renal observada en este paciente?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 17:08:04"},{"id":"40","pregunta":"Un paciente de 25 a\u00f1os concurre a la guardia por tos de una semana de evoluci\u00f3n. Refiere que en un inicio la tos era seca y en el transcurso de la semana se torna productiva. No refiere tabaquismo ni otros antecedentes personales de relevancia. Al examen f\u00edsico presenta Tax. 36.7 \u00baC, FR 20, FC 78 lpm. La auscultaci\u00f3n del t\u00f3rax revela la presencia de roncus bilaterales aislados. Se constata presencia de esputo mucopurulento. De acuerdo al Consenso Intersociedades para el Manejo de Infecciones Respiratorias, \u00bfcu\u00e1l es la conducta m\u00e1s adecuada en este caso?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 17:08:04"},{"id":"41","pregunta":"Un paciente de 32 a\u00f1os con diagn\u00f3stico de asma y mala adherencia al tratamiento desde hace meses, consulta por primera vez al neumon\u00f3logo. Al interrogatorio refiere tos, sibilancias y disnea diarias. Por la noche presenta sibilancias y tos tres veces por semana. Utiliza salbutamol cuatro d\u00edas en la semana y no refiere limitaci\u00f3n para la actividad f\u00edsica habitual. Requiri\u00f3 atenci\u00f3n en la guardia en dos ocasiones por episodios de broncoespasmo en el \u00faltimo a\u00f1o y la \u00faltima espirometr\u00eda efectuada pocos d\u00edas atr\u00e1s revela un VEF1 68%. \u00bfCu\u00e1l es el tratamiento farmacol\u00f3gico m\u00e1s adecuado?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 17:08:04"},{"id":"42","pregunta":"Una mujer de 70 a\u00f1os, ex tabaquista con diagn\u00f3stico de EPOC, presenta desde hace 48 hs. progresi\u00f3n de la disnea habitual de CF II a CF III, desorientaci\u00f3n espacial, fiebre, tos productiva y aumento del di\u00e1metro en miembros inferiores. Tiene como antecedentes recientes VEF1 de 30 %, tratamiento antibi\u00f3tico hace un mes por una bronquitis y present\u00f3 tres exacerbaciones en el \u00faltimo a\u00f1o. Al examen f\u00edsico TA 130-90 mm Hg, FR 24, Sat O2 de 87 % (con FI de 21%). Utiliza m\u00fasculos accesorios y se auscultan roncus y sibilancias en ambos campos pulmonares. La Rx de T\u00f3rax muestra aumento de la radiolucidez en ambas playas pulmonares sin signos radiol\u00f3gicos de condensaci\u00f3n pulmonar. De acuerdo a la presunci\u00f3n diagn\u00f3stica. \u00bfCu\u00e1l es el tratamiento m\u00e1s adecuado seg\u00fan el Consenso Intersociedades para el Manejo de Infecciones Respiratorias?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 17:08:04"},{"id":"43","pregunta":"Un hombre de 65 a\u00f1os es conducido a la guardia del hospital por presentar fiebre de 48 hs de evoluci\u00f3n, cefalea intensa, trastornos de la conducta, agitaci\u00f3n, disartria y un episodio de movimientos anormales t\u00f3nico cl\u00f3nicos generalizados. Al examen f\u00edsico se presenta taquic\u00e1rdico, taquipneico, febril con fotofobia y rigidez de nuca. En la RMI se visualizan zonas con mayor intensidad de se\u00f1al en el enc\u00e9falo en las regiones frontotemporal, del c\u00edngulo y de la \u00ednsula en las secuencias FLAIR y DW1. Se procede a realizar punci\u00f3n lumbar y el LCR muestra pleocitosis linfoc\u00edtica, elevaci\u00f3n ligera de la concentraci\u00f3n de prote\u00ednas y glucorraquia normal con tinci\u00f3n de Gram negativa. \u00bfCu\u00e1l es el diagn\u00f3stico m\u00e1s probable?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 17:08:04"},{"id":"44","pregunta":"Una mujer de 35 a\u00f1os consulta a la guardia por presentar debilidad y fatiga muscular. Refiere que la debilidad aumenta con la actividad repetitiva y mejora con el reposo o el sue\u00f1o. No presenta antecedentes personales de relevancia. Al examen f\u00edsico presenta diplop\u00eda, leve ptosis palpebral, con debilidad de miembros proximales y reflejos tendinosos profundos conservados, no hay alteraci\u00f3n de la sensibilidad ni de otras funciones neurol\u00f3gicas. \u00bfCu\u00e1l es el diagn\u00f3stico m\u00e1s probable?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 17:08:04"},{"id":"45","pregunta":"Una mujer de 50 a\u00f1os con antecedentes de colon irritable consulta por dolor musculoesquel\u00e9tico lacerante que se inicia en cuello y hombros y se extiende hasta hacerse generalizado. Se acompa\u00f1a de rigidez que es mayor por la ma\u00f1ana y mejora con el transcurso de las horas. Al interrogatorio dirigido refiere alteraciones del sue\u00f1o y signos y s\u00edntomas compatible con fen\u00f3meno de Raynaud. \u00bfQu\u00e9 hallazgo en el examen f\u00edsico permite el diagn\u00f3stico? ","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 17:08:04"},{"id":"46","pregunta":"Una mujer de 36 a\u00f1os, con diagn\u00f3stico de Artritis Reumatoide, consulta al m\u00e9dico por dolor y tumefacci\u00f3n en manos, mu\u00f1ecas y rodillas. \u00bfCu\u00e1l de los siguientes tratamientos retardar\u00e1 la progresi\u00f3n de la enfermedad?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 17:08:04"},{"id":"47","pregunta":"Una mujer de 35 a\u00f1os presenta una lesi\u00f3n cut\u00e1nea en la regi\u00f3n del antebrazo con anatom\u00eda patol\u00f3gica de melanoma maligno Clark IV y Breslow 1,92 mm. \u00bfCu\u00e1l es la conducta m\u00e1s adecuada?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 17:08:04"},{"id":"48","pregunta":"Un hombre de 65 a\u00f1os consulta por control de salud. Trae estudios con un valor de PSA de 4 ng\/ml. Al tacto rectal se palpa pr\u00f3stata aumentada de tama\u00f1o e irregular. \u00bfCu\u00e1l es la conducta diagnostica m\u00e1s adecuada?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 17:08:04"},{"id":"49","pregunta":"Una paciente de 65 a\u00f1os fue sometida a hemicolectom\u00eda derecha por un adenocarcinoma de colon estadio II (T3N0M0). \u00bfCu\u00e1l es el seguimiento adecuado?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 17:08:04"},{"id":"50","pregunta":"Una mujer de 66 a\u00f1os con antecedentes de ACV tres meses antes de la consulta, sin secuela motora, refiere presentar desde hace aproximadamente 15 d\u00edas v\u00e9rtigo que se desencadena al colocar la cabeza en dec\u00fabito lateral sin latencia, de intensidad leve, sin fatigabilidad ni habituaci\u00f3n \u00bfCu\u00e1l es el diagn\u00f3stico presuntivo?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 17:08:04"},{"id":"51","pregunta":"Durante un control de salud un paciente presenta s\u00edntomas compatibles con una Depresi\u00f3n Mayor. Al profundizar el interrogatorio, puede obtenerse que no present\u00f3 episodios de man\u00eda pero al consultarle en forma directa, expresa tener ideas de muerte y manifiesta que por momentos ha pensado en tirarse a las v\u00edas del tren. \u00bfCu\u00e1l es la conducta m\u00e1s adecuada?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 17:08:04"},{"id":"52","pregunta":"Un paciente de 70 a\u00f1os se encuentra internado en UTI en Asistencia Respiratoria Mec\u00e1nica (ARM) con diagn\u00f3stico de sepsis a foco respiratorio por una neumon\u00eda grave de la comunidad. Se miden gases en sangre arterial con el siguiente resultado: pH: 7,39, PO2: 70, pCO2: : 19, HCO3: : 14, ani\u00f3n gap (AG) 20. \u00bfCu\u00e1l es la interpretaci\u00f3n diagn\u00f3stica?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 17:08:04"},{"id":"53","pregunta":"Qu\u00e9 establece el Programa M\u00e9dico Obligatorio de Emergencia (PMOE ) aprobado por Resoluci\u00f3n N\u00ba 201\/02 del Ministerio de Salud de la Naci\u00f3n? ","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 17:08:04"},{"id":"54","pregunta":"Un responsable de \u00c1rea de Salud de un municipio ha observado un aumento del n\u00famero de casos de septicemia por Salmonelosis en ni\u00f1os. \u00bfAnte cu\u00e1l de las siguientes situaciones se confirma la existencia de un brote?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 17:08:04"},{"id":"55","pregunta":"Un laboratorio farmac\u00e9utico desarroll\u00f3 un nuevo IECA para el tratamiento de la HTA. En su promoci\u00f3n comercial asegura que posee mayor eficacia y seguridad que enalapril \u00bfCu\u00e1l es el dise\u00f1o de investigaci\u00f3n m\u00e1s adecuado para fundamentar dicha afirmaci\u00f3n?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 17:08:04"},{"id":"56","pregunta":"Una prueba desarrollada para el diagn\u00f3stico de una enfermedad presenta una sensibilidad del 50% y una especificidad del 95%. \u00bfCu\u00e1l de las siguientes caracter\u00edsticas presenta esta prueba?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 17:08:04"},{"id":"57","pregunta":"La RX de t\u00f3rax presenta una sensibilidad del 60% y una especificidad mayor al 99% para la detecci\u00f3n del c\u00e1ncer de pulm\u00f3n. \u00bfCu\u00e1l es la recomendaci\u00f3n con respecto al empleo de la Rx de T\u00f3rax en la prevenci\u00f3n secundaria de esta enfermedad?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 17:08:04"},{"id":"58","pregunta":"Una paciente de 35 a\u00f1os concurre a consultorio de Medicina General por dolor lumbar. La mujer trabaja como empleada dom\u00e9stica y refiere presentar este cuadro desde hace algunos a\u00f1os en forma ocasional. Desde hace 2 d\u00edas el dolor en la regi\u00f3n lumbar reapareci\u00f3 con irradiaci\u00f3n a cara posterior del muslo derecho hasta la altura de la rodilla. No presenta antecedentes de relevancia salvo consumo ocasional de DAINEs por este cuadro. El examen f\u00edsico revela sobrepeso leve y en miembros inferiores fuerza muscular conservada, reflejos tendinosos y sensibilidad normales. La prueba de Lasegue es negativa. \u00bfCu\u00e1l es la conducta m\u00e1s adecuada ante este caso?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 17:08:04"},{"id":"59","pregunta":"Un paciente de 49 a\u00f1os concurre a un Centro de Atenci\u00f3n Primaria para control de salud. Al examen f\u00edsico presenta TA: 150-90 mm Hg y obesidad abdominal de 88 cm. Teniendo en cuenta el registro de TA elevado, \u00bfcu\u00e1l es la conducta m\u00e1s adecuada?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 17:08:04"},{"id":"60","pregunta":"Un hombre de 57 a\u00f1os, con antecedentes de tabaquismo, presenta PA normal alta (seg\u00fan consenso latinoamericano de HTA 2009), vive en una vivienda precaria sin sus necesidades b\u00e1sicas satisfechas. Al examen f\u00edsico presenta TA 138-88 mm Hg y obesidad abdominal con per\u00edmetro de 98 cm. El laboratorio revela colesterol LDL 170 mg\/dl y Glucemia: en ayuno 100 mg\/dl. Seg\u00fan el consenso de Factores de riesgo cardiovascular de la SAC. \u00bfCu\u00e1l es la conducta m\u00e1s adecuada?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 17:08:04"},{"id":"61","pregunta":"Una mujer de 67 a\u00f1os ingresa a la guardia por cefalea y hemiparesia izquierda de algunas horas de evoluci\u00f3n. Tiene antecedentes personales de tabaquismo, hipertensi\u00f3n y cirug\u00eda por c\u00e1ncer de colon hace 1 mes. Al examen f\u00edsico presenta TA: 170-110 mm Hg, FC 90 lpm FR 18 rpm. Se encuentra l\u00facida con paresia moderada faciobraquiocrural izquierda. La TAC de cerebro es normal. De acuerdo al documento de la Sociedad Argentina de Hipertensi\u00f3n Arterial (SAHA), \u00bfcu\u00e1l es la conducta m\u00e1s adecuada en referencia al manejo de la Tensi\u00f3n Arterial (TA)?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 17:08:04"},{"id":"62","pregunta":"Una mujer de 50 a\u00f1os que se encuentra en tratamiento por S\u00edndrome de Ovario Poliquistico, es derivada al m\u00e9dico cl\u00ednico porque en los examen de laboratorio presenta Glucemia: en ayunas de 205 mg\/dl, HbA1C 9%, triglic\u00e9ridos 200 mg\/dl, colesterol LDL 140 mg\/dl, colesterol HDL 20 mg\/dl. Al examen f\u00edsico TA 130-80 mm Hg, IMC 28 y per\u00edmetro cintura abdominal de 96 cm. \u00bfCu\u00e1l es el tratamiento m\u00e1s adecuado seg\u00fan el consenso ALAD 2013?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 17:08:04"},{"id":"63","pregunta":"Un paciente de 64 a\u00f1os, con diagn\u00f3stico de Neumonia de la comunidad, es internado en la sala de cl\u00ednica m\u00e9dica. Tiene como antecedentes personales diabetes tipo 2 en tratamiento con metformina y sulfonilureas. \u00bfCu\u00e1l es la conducta m\u00e1s adecuada en referencia al manejo terap\u00e9utico de la diabetes?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 17:08:04"},{"id":"64","pregunta":"Una mujer de 45 a\u00f1os con antecedentes de tabaquismo (35 paq\/a\u00f1o) consulta a su m\u00e9dico de cabecera con la decisi\u00f3n de dejar de fumar. No presenta antecedentes de relevancia y no toma ninguna medicaci\u00f3n. \u00bfCu\u00e1l es el tratamiento de primera l\u00ednea m\u00e1s adecuado?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 17:08:04"},{"id":"65","pregunta":"Mujer de 35 a\u00f1os que ingresa a la guardia tra\u00edda por familiar luego de haber ingerido 4000 mg de isoniacida con fines autol\u00edticos hace aproximadamente 1 hora. El familiar refiere que la paciente present\u00f3 n\u00e1useas, v\u00f3mitos y dificultad en el habla. Al ingreso se constata paciente con deterioro del sensorio, responde al llamado. En el laboratorio se observa acidosis l\u00e1ctica. Luego del ABC inicial \u00bfCu\u00e1l es la medida apropiada?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 17:08:04"},{"id":"66","pregunta":"Una mujer de 45 a\u00f1os ingresa al servicio de emergencias por haber consumido antidepresivos tric\u00edclicos con fines autol\u00edticos hace aproximadamente 4 horas. Ingresa hipotensa, con deterioro del sensorio y convulsiones. El ECG muestra prolongaci\u00f3n del QRS. Se procede a realizar intubaci\u00f3n orotraqueal, se realiza expansi\u00f3n con cristaloides y se administran benzodiacepinas para controlar las convulsiones con buena respuesta \u00bfQu\u00e9 otra medida debe adoptarse?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 17:08:04"},{"id":"67","pregunta":"\u00bfEn qu\u00e9 circunstancia puede eximirse un profesional del deber de asistencia seg\u00fan lo enunciado por la Ley 26529 \"Derechos del paciente, historia cl\u00ednica y consentimiento informado\"?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 17:08:04"},{"id":"68","pregunta":"Seg\u00fan el art\u00edculo 22 de la Ordenanza N\u00ba40.997\/85\"Sistema Municipal de Residencias del Equipo de Salud\", \u00bfcu\u00e1l de las siguientes es una de las funciones del Jefe de Residentes?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 17:08:04"},{"id":"69","pregunta":"Una paciente de 36 a\u00f1os, G2P1 que cursa embarazo de 10 semanas, concurre a su primer control obst\u00e9trico. Se solicita laboratorio constat\u00e1ndose Glucemia: en ayunas de 105 mg\/dl. Seg\u00fan la Gu\u00eda de manejo de la paciente con diabetes gestacional, \u00bfcu\u00e1l es la conducta inicial m\u00e1s adecuada?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 19:07:49"},{"id":"70","pregunta":"Una paciente de 39 a\u00f1os, cursando puerperio inmediato de ces\u00e1rea programada por macrosom\u00eda fetal, recibi\u00f3 tratamiento con insulina durante el embarazo por diabetes gestacional. Seg\u00fan la Gu\u00eda de manejo de la paciente con diabetes gestacional, \u00bfcu\u00e1l es la conducta m\u00e1s adecuada?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 19:07:49"},{"id":"71","pregunta":"Una paciente de 18 a\u00f1os, G1P0, cursando embarazo de 33 semanas concurre a control. Al examen se presenta TA 150\/100 mmHg asintom\u00e1tica, movimientos fetales positivos, latidos card\u00edacos fetales 142 por minuto, din\u00e1mica uterina negativa, tono uterino normal. Tacto vaginal sin modificaciones. Se solicita laboratorio: Hematocrito: 37%; plaquetas 180000\/mm3; Urea: 30 mg%; creatinina 0.6 mg%; TGO 20 UI\/L; TGP 18 UI\/L; LDH 260 UI\/L; proteinuria++++. Seg\u00fan la Gu\u00eda para el diagn\u00f3stico y tratamiento de la Hipertensi\u00f3n en el Embarazo, \u00bfcu\u00e1l es la conducta m\u00e1s adecuada?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 19:26:44"},{"id":"72","pregunta":"Una paciente de 36 a\u00f1os, G4P3 que cursa embarazo de 8 semanas, concurre a su primer control prenatal. Se solicita laboratorio de rutina y serolog\u00edas donde se constata VDRL positiva (1\/64 dils). Seg\u00fan la Gu\u00eda para prevenci\u00f3n y tratamiento de las Infecciones Cong\u00e9nitas y Perinatales, \u00bfcu\u00e1l es la conducta m\u00e1s adecuada?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 19:26:44"},{"id":"73","pregunta":"Una paciente de 30 a\u00f1os, G3P2 que cursa embarazo de 30 semanas, consulta a guardia refiriendo que uno de sus hijos presenta varicela hace 48 horas. Adjunta serolog\u00eda para varicela negativa realizada el d\u00eda anterior. Seg\u00fan la Gu\u00eda para prevenci\u00f3n y tratamiento de las Infecciones Cong\u00e9nitas y Perinatales, \u00bfcu\u00e1l es la conducta m\u00e1s adecuada?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 19:26:44"},{"id":"74","pregunta":"Una paciente de 30 a\u00f1os, con antecedente de diagn\u00f3stico de HIV hace 5 a\u00f1os en tratamiento antirretroviral (3TC+AZT), concurre a su primer control prenatal cursando embarazo de 8 semanas. Seg\u00fan las Gu\u00edas para la atenci\u00f3n integral de las mujeres con infecci\u00f3n por HIV, \u00bfcu\u00e1l es la conducta inicial m\u00e1s adecuada?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 19:26:44"},{"id":"75","pregunta":"Una paciente de 18 a\u00f1os, nuligesta y que utiliza anticonceptivos orales como m\u00e9todo anticonceptivo, concurre a consulta para realizar control ginecol\u00f3gico. En la colposcopia se observa ectopia periorificial. El resultado del PAP informa L-SIL. De acuerdo a las Gu\u00edas de Manejo de las Citolog\u00edas Anormales, \u00bfcu\u00e1l es la conducta inicial m\u00e1s adecuada?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 19:26:44"},{"id":"76","pregunta":"Una paciente de 28 a\u00f1os, G1 P1, m\u00e9todo anticonceptivo: anticonceptivos orales, consulta por presentar dolor abdominal de 48 hs de evoluci\u00f3n. Al examen presenta TA 110\/70 mmhg, FC 88 por minuto, temperatura axilar 36,4\u00b0C. Se constata flujo genital mucopurulento, \u00fatero doloroso y signo de Frenkel positivo. Los ex\u00e1menes de laboratorio: leucocitos 15300\/mm3 y eritrosedimentaci\u00f3n 60 mm\/h. La ecograf\u00eda ginecol\u00f3gica no evidencia im\u00e1genes patol\u00f3gicas. \u00bfCu\u00e1l es la conducta inicial m\u00e1s adecuada?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 19:26:44"},{"id":"77","pregunta":"Una paciente de 29 a\u00f1os, con esterilidad primaria de 7 meses de evoluci\u00f3n, consulta por dismenorrea que comenz\u00f3 2 a\u00f1os atr\u00e1s y se intensific\u00f3 en los \u00faltimos meses. Adjunta una ecograf\u00eda transvaginal que informa imagen qu\u00edstica con contenido finamente particulado en ovario derecho de 7 cm de di\u00e1metro y CA 125 de 50 U\/ml. En base al diagn\u00f3stico presuntivo, \u00bfcu\u00e1l es la conducta m\u00e1s adecuada?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 19:26:44"},{"id":"78","pregunta":"Una paciente de 62 a\u00f1os consulta por presentar distensi\u00f3n abdominal de 2 meses de evoluci\u00f3n. Se realiza ecograf\u00eda abdominal y ginecol\u00f3gica constat\u00e1ndose en regi\u00f3n anexial izquierda formaci\u00f3n s\u00f3lido-qu\u00edstica de 70x40 mm y moderada cantidad de l\u00edquido libre. En base al diagn\u00f3stico m\u00e1s probable, \u00bfcu\u00e1l es la conducta m\u00e1s adecuada?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 19:26:44"},{"id":"79","pregunta":"Paciente de 52 a\u00f1os, con diagn\u00f3stico de carcinoma de cuello uterino. Se le realiza tacto vaginal y rectal bajo anestesia para estadificaci\u00f3n cl\u00ednica. Se constata formaci\u00f3n tumoral de 5 cm en cuello uterino. Vagina y parametrios libres. Estudios complementarios de estadificaci\u00f3n negativos. \u00bfCu\u00e1l es la conducta inicial m\u00e1s adecuada?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 19:26:44"},{"id":"80","pregunta":"Una paciente de 47 a\u00f1os, con diagn\u00f3stico de carcinoma de mama, presenta en cuadrante superoexterno de mama izquierda n\u00f3dulo de 4 cm de di\u00e1metro de consistencia duro p\u00e9trea que produce retracci\u00f3n y ulceraci\u00f3n en piel. En axila homolateral se palpa un conglomerado ganglionar fijo. No se evidencian met\u00e1stasis a distancia. \u00bfCu\u00e1l es la conducta inicial m\u00e1s adecuada?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 19:26:44"},{"id":"81","pregunta":"Una paciente de 43 a\u00f1os concurre al control adjuntando una mamograf\u00eda que informa: par\u00e9nquima mamario fibroglandular con leve transformaci\u00f3n adiposa, calicificaciones vasculares dispersas y n\u00f3dulo de bordes netos en cuadrante inferointerno izquierdo, compatible con ganglio intramamario. \u00bfA qu\u00e9 categor\u00eda de la clasificaci\u00f3n BIRADS corresponden estas im\u00e1genes?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 19:26:44"},{"id":"82","pregunta":"\u00bfQu\u00e9 estructuras anat\u00f3micas se conservan en la mastectom\u00eda radical modificada de Madden?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 19:26:44"},{"id":"83","pregunta":"Una paciente de 32 a\u00f1os, G2P1 cursando embarazo de 35 semanas, consulta a guardia por p\u00e9rdida de l\u00edquido por genitales externos de 36 horas evoluci\u00f3n y fiebre. Al examen f\u00edsico se constata temperatura axilar 38\u00b0C, frecuencia card\u00edaca materna 110 por minuto, FCF 172 por minuto, din\u00e1mica uterina 4\/10\u00b4\/30\u201d, tono uterino normal. Tacto vaginal: cuello centralizado, 5 cm de dilataci\u00f3n, borrado 70%, bolsa rota, l\u00edquido amni\u00f3tico claro, presentaci\u00f3n pelviana. \u00bfCu\u00e1l es la conducta m\u00e1s adecuada?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 19:26:44"},{"id":"84","pregunta":"Una paciente de 36 a\u00f1os, G2C1 cursando embarazo de 32 semanas, consulta a guardia por presentar contracciones. Al examen, paciente afebril, TA 110\/70 mm Hg, FC 84x', latidos card\u00edacos fetales 148 por minuto, din\u00e1mica uterina 2\/10'\/15''. Tacto Vaginal: cuello posterior, 1cm de dilataci\u00f3n, acortado, bolsa \u00edntegra y presentaci\u00f3n cef\u00e1lica m\u00f3vil. \u00bfCu\u00e1l es la conducta inicial m\u00e1s adecuada? ","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 19:26:44"},{"id":"85","pregunta":"Una paciente de 20 a\u00f1os, G1 cursando embarazo de 35 semanas, concurre a control prenatal. Se solicita ecograf\u00eda obst\u00e9trica de rutina y se constata biometr\u00eda fetal acorde para edad gestacional, \u00edndice de l\u00edquido amni\u00f3tico en percentilo 2, doppler obst\u00e9trico dentro de par\u00e1metros normales. Monitoreo fetal reactivo. \u00bfCu\u00e1l es la conducta m\u00e1s adecuada?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 19:26:44"},{"id":"86","pregunta":"Una paciente de 18 a\u00f1os, G1P1, consulta a guardia a los 20 d\u00edas postparto por presentar mastalgia derecha y fiebre de 5 d\u00edas de evoluci\u00f3n. Refiere estar en tratamiento con cefalexina hace 72 horas. Al examen se presenta mama eritematosa con \u00e1rea fluctuante de 5 cm en hora 9 periareolar. \u00bfCu\u00e1l es la conducta m\u00e1s adecuada?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 19:26:44"},{"id":"87","pregunta":"Una paciente de 35 a\u00f1os, G1, con embarazo de 39 semanas se encuentra en sala de partos. Al examen presenta dilataci\u00f3n completa, bolsa rota, presentaci\u00f3n cef\u00e1lica en III plano de Hodge. Se constata bradicardia fetal sostenida. \u00bfCu\u00e1l es la conducta m\u00e1s adecuada?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 19:26:44"},{"id":"88","pregunta":"Luego de las operaciones en el est\u00f3mago, es posible que aparezcan un conjunto de manifestaciones indeseables. \u00bfCu\u00e1l es la complicaci\u00f3n, posterior a una cirug\u00eda de est\u00f3mago, que se presenta con mayor frecuencia?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 19:26:44"},{"id":"89","pregunta":"Un hombre de 37 a\u00f1os es tra\u00eddo al hospital por presentar una herida de arma de fuego en el abdomen. En la laparotom\u00eda, se observan 2 perforaciones en \u00edleon terminal y otra en el colon ascendente. El cirujano decide realizar una hemicolectom\u00eda derecha con resecci\u00f3n ileal amplia. La evoluci\u00f3n es favorable. En el futuro, \u00bfcu\u00e1l de las siguientes sustancias puede presentar dificultades en la absorci\u00f3n?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 19:26:44"},{"id":"90","pregunta":"Una mujer de 42 a\u00f1os de edad ingresa a la guardia presentando dolor abdominal de 48 hs de evoluci\u00f3n. Al interrogatorio refiere episodios similares desde hace m\u00e1s de 8 meses. Al examen f\u00edsico presenta dolor periumbilical con defensa, FC: 100\/min. Rx simple de abdomen: niveles del delgado aislados. Ecograf\u00eda abdominal: l\u00edquido libre en espacios hepato y esplenorenal. La laparotom\u00eda evidencia hemoperitoneo y un gran tumor yeyunal. \u00bfCu\u00e1l es el diagn\u00f3stico m\u00e1s probable? ","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 19:26:44"},{"id":"91","pregunta":"Un peat\u00f3n de 24 a\u00f1os de edad es arrollado por un auto y se lo traslada al hospital. Glasgow: 12\/15, tensi\u00f3n arterial 90\/60, frec. respiratoria: 26\/min. Ecograf\u00eda: l\u00edquido libre en cavidad. Se decide laparotom\u00eda; encontr\u00e1ndose desgarro mesent\u00e9rico y lesi\u00f3n del segmento V y VIII del h\u00edgado derecho, con \u00e1reas que impresionan desvitalizadas. El nuevo control tensional evidenci\u00f3 100\/75. \u00bfCu\u00e1l es la conducta m\u00e1s adecuada para la lesi\u00f3n hep\u00e1tica?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 19:26:44"},{"id":"92","pregunta":"Los divert\u00edculos verdaderos est\u00e1n constituidos por todas las capas de la pared intestinal. \u00bfCu\u00e1l es el divert\u00edculo m\u00e1s frecuente del tubo digestivo?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 19:26:44"},{"id":"93","pregunta":"Un reci\u00e9n nacido de 3 semanas es llevado a la consulta por v\u00f3mitos reiterados. La madre explica que al comienzo, los v\u00f3mitos eran leves pero \u00faltimamente se transformaron en violentos, no tolerando m\u00e1s los l\u00edquidos. Al examen f\u00edsico, el lactante aparece deshidratado, presentando distensi\u00f3n abdominal en el cuadrante superior derecho. Se decide internar al ni\u00f1o y se le solicitan estudios de laboratorio (rutina completa con ionograma y gases en sangre). \u00bfCu\u00e1l es el primer estudio por im\u00e1genes que debe solicitar?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 19:26:44"},{"id":"94","pregunta":"Un paciente de 17 a\u00f1os concurre a la guardia del hospital por traumatismo maxilofacial. Presenta Glasgow: 15\/15, TA: 120\/80 mmHg y FR: 22\/min. Al examinar al paciente se diagnostica fractura mandibular abierta sin otras lesiones asociadas. \u00bfCu\u00e1l es la conducta m\u00e1s adecuada? ","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 19:26:44"},{"id":"95","pregunta":"\u00bfCu\u00e1l de los siguientes se acepta como procedimiento quir\u00fargico laparosc\u00f3pico b\u00e1sico?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 19:26:44"},{"id":"96","pregunta":"Un paciente de 35 a\u00f1os concurre a la consulta por diarrea y rubor. Tiene como antecedentes quir\u00fargicos una hemicolectom\u00eda derecha por colisi\u00f3n vehicular y un varicocele. Al examen f\u00edsico presenta hepatomegalia. \u00bfCu\u00e1l es la localizaci\u00f3n m\u00e1s probable de un tumor carcinoide del tubo digestivo en este paciente?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 19:26:44"},{"id":"97","pregunta":"En el caso de un donante m\u00faltiple de \u00f3rganos, \u00bfCu\u00e1l es la secuencia de ablaci\u00f3n?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 19:26:44"},{"id":"98","pregunta":"Un hombre de 50 a\u00f1os, fumador de 20 cigarrillos d\u00eda por 30 a\u00f1os, consulta por tos, disnea y hemoptisis. La tomograf\u00eda computada evidenci\u00f3 un n\u00f3dulo solitario de 3.5 cm en el l\u00f3bulo pulmonar medio y compromiso hiliar derecho sin met\u00e1stasis con VEF1 de 850 ml. La citolog\u00eda del lavado bronquial confirm\u00f3 la atip\u00eda. \u00bfCu\u00e1l es el tratamiento m\u00e1s adecuada?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 19:26:44"},{"id":"99","pregunta":"Un hombre de 65 a\u00f1os de edad concurre al hospital por dolor s\u00fabito en una de sus extremidades de varias horas de evoluci\u00f3n. Refiere antecedentes de patolog\u00eda mitral. \u00bfCu\u00e1l es el signo que indica la inviabilidad de la extremidad?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 19:26:44"},{"id":"100","pregunta":"Un paciente de 38 a\u00f1os ingresa a la guardia trasladado por ambulancia de emergencias. No se encuentra acompa\u00f1ado por familiares o allegados y no est\u00e1 en condiciones de responder al interrogatorio. Presenta malas condiciones de higiene personal, FC de 120 lpm, TA de 180\/110 mm de Hg con herida contuso cortante en regi\u00f3n frontal. Espont\u00e1neamente relata la visi\u00f3n de insectos a su alrededor. \u00bfCu\u00e1l es el diagn\u00f3stico m\u00e1s probable?","examen_id":"1","fcreacion":"2014-05-15 19:26:44"},{"id":"101","pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el tratamiento indicado para una infecci\u00f3n por Enterobius Vermicularis (oxiuros) en un ni\u00f1o de 9 a\u00f1os que pesa 30 kg?","examen_id":"3","fcreacion":"2014-05-16 13:40:31"},{"id":"102","pregunta":"Una madre lleva a la consulta a su hijo de 8 meses. Refiere que el lactante ha padecido diarrea durante 2 meses y el cuadro ha empeorado en el \u00faltimo d\u00eda. La madre relata que la materia fecal es grasosa, pero sin sangre. Al examen f\u00edsico el ni\u00f1o se ve p\u00e1lido, adelgazado y con deshidrataci\u00f3n leve pero alerta. La auscultaci\u00f3n pulmonar y el examen del abdomen son normales. En el pa\u00f1al se encuentra materia fecal maloliente y grasosa. \u00bfCu\u00e1l de los siguientes estudios complementarios tiene mayor probabilidad de revelar el diagn\u00f3stico? ","examen_id":"3","fcreacion":"2014-05-16 13:40:31"},{"id":"103","pregunta":"Un adolescente, en apariencia sano, consulta para control. El examen de los genitales revela estadio 5 de desarrollo puberal y un tumor no doloroso en el escroto izquierdo que se extiende desde el canal inguinal hasta el polo superior del test\u00edculo. El tumor disminuye de tama\u00f1o cuando el joven se acuesta. \u00bfCu\u00e1l es el diagn\u00f3stico m\u00e1s probable? ","examen_id":"3","fcreacion":"2014-05-16 13:40:31"},{"id":"104","pregunta":"Una mujer consulta porque sospecha comienzo temprano del desarrollo puberal en su hija de 7 a\u00f1os. La madre refiere haber tenido su menarca a los 9 a\u00f1os. \u00bfCu\u00e1l de los siguientes datos del examen f\u00edsico es el que indicar\u00eda que la ni\u00f1a tendr\u00e1 una menarca temprana? ","examen_id":"3","fcreacion":"2014-05-16 13:40:31"},{"id":"105","pregunta":"Un ni\u00f1o de tres a\u00f1os presenta una masa abdominal palpable y microhematuria. \u00bfCu\u00e1l es el diagn\u00f3stico presuntivo? ","examen_id":"3","fcreacion":"2014-05-16 13:40:31"},{"id":"106","pregunta":"\u00bfHasta qu\u00e9 edad se considera normal la ausencia de erupci\u00f3n dentaria? ","examen_id":"3","fcreacion":"2014-05-16 13:40:31"},{"id":"107","pregunta":"\u00bfCu\u00e1l es el tratamiento preventivo de elecci\u00f3n para el asma persistente moderada en un ni\u00f1o de 7 a\u00f1os? ","examen_id":"3","fcreacion":"2014-05-16 13:40:31"},{"id":"108","pregunta":"\u00bfA partir de qu\u00e9 estatura es seguro que los ni\u00f1os viajen en el autom\u00f3vil en el asiento trasero con el cintur\u00f3n de seguridad pero sin asientos elevadores?","examen_id":"3","fcreacion":"2014-05-16 13:40:31"},{"id":"109","pregunta":"La madre de un var\u00f3n de 9 a\u00f1os consulta porque observ\u00f3 unas gotas de sangre roja en el inodoro luego de una deposici\u00f3n normal del ni\u00f1o. El examen f\u00edsico es normal y no se observa fisura anal ni hemorroides. El paciente no tiene antecedentes de diarreas ni constipaci\u00f3n. \u00bfCu\u00e1l es en este caso el estudio diagn\u00f3stico de elecci\u00f3n?","examen_id":"3","fcreacion":"2014-05-16 13:40:31"},{"id":"110","pregunta":"Un ni\u00f1o de 4 a\u00f1os presenta registros de hipertermia (alcanzando 39\u00ba C) de 48 hs de evoluci\u00f3n acompa\u00f1ada de rinitis, fauces congestivas e inyecci\u00f3n conjuntival izquierda sin secreci\u00f3n purulenta. El resto del examen f\u00edsico es normal. \u00bfCu\u00e1l es el diagn\u00f3stico m\u00e1s probable? ","examen_id":"3","fcreacion":"2014-05-16 13:58:30"},{"id":"111","pregunta":"Reci\u00e9n nacido de 5 d\u00edas que es tra\u00eddo por presentar fiebre sin foco. alimentaci\u00f3n materna exclusiva parto normal peso al nacer 3450 gramos se constata palidez, regular actitud alimentaria y temp. 38.8\u00b0 c. \u00bfqu\u00e9 conducta toma? ","examen_id":"4","fcreacion":"2014-05-17 10:07:54"},{"id":"113","pregunta":"Lactante de 9 meses, est\u00e1 siendo alimentado con leche materna y semis\u00f3lidos ha incorporado hasta el momento: pures de zapallo y zanahoria con aceite, polenta. yogurt. banana pisada con miel. h\u00edgado. cereales precocidos y fideos, \u00bfqu\u00e9 aconseja a la madre?","examen_id":"4","fcreacion":"2014-05-17 10:10:16"}],"respuestas":[{"id":"1","0":"1","respuesta":"Tranquilizar a la madre y explicarle que recuperar\u00e1 su peso en una semana","1":"Tranquilizar a la madre y explicarle que recuperar\u00e1 su peso en una semana","pregunta_id":"1","2":"1","correcta":"1","3":"1"},{"id":"2","0":"2","respuesta":"Indicar complemento con leche maternizada luego de cada toma del pecho","1":"Indicar complemento con leche maternizada luego de cada toma del pecho","pregunta_id":"1","2":"1","correcta":"0","3":"0"},{"id":"3","0":"3","respuesta":"Indicar internaci\u00f3n en neonatolog\u00eda para estudio y recuperaci\u00f3n nutricional","1":"Indicar internaci\u00f3n en neonatolog\u00eda para estudio y recuperaci\u00f3n nutricional","pregunta_id":"1","2":"1","correcta":"0","3":"0"},{"id":"4","0":"4","respuesta":"Indicar realizar un an\u00e1lisis de orina para b\u00fasqueda de cuerpos reductores","1":"Indicar realizar un an\u00e1lisis de orina para b\u00fasqueda de cuerpos reductores","pregunta_id":"1","2":"1","correcta":"0","3":"0"},{"id":"5","0":"5","respuesta":"1 mes","1":"1 mes","pregunta_id":"2","2":"2","correcta":"0","3":"0"},{"id":"6","0":"6","respuesta":"2 meses","1":"2 meses","pregunta_id":"2","2":"2","correcta":"1","3":"1"},{"id":"7","0":"7","respuesta":"3 meses","1":"3 meses","pregunta_id":"2","2":"2","correcta":"0","3":"0"},{"id":"8","0":"8","respuesta":"4 meses","1":"4 meses","pregunta_id":"2","2":"2","correcta":"0","3":"0"},{"id":"9","0":"9","respuesta":"En 100 cm3 de agua, previamente hervida, diluir 2 cucharadas tama\u00f1o t\u00e9 colmadas de leche en polvo m\u00e1s 1 cucharada tama\u00f1o t\u00e9 colmada de az\u00facar m\u00e1s 1 cucharada tama\u00f1o caf\u00e9 de aceite","1":"En 100 cm3 de agua, previamente hervida, diluir 2 cucharadas tama\u00f1o t\u00e9 colmadas de leche en polvo m\u00e1s 1 cucharada tama\u00f1o t\u00e9 colmada de az\u00facar m\u00e1s 1 cucharada tama\u00f1o caf\u00e9 de aceite","pregunta_id":"3","2":"3","correcta":"1","3":"1"},{"id":"10","0":"10","respuesta":"En 30 cm3 de agua, previamente hervida, diluir 1 cucharada tama\u00f1o t\u00e9 colmada de leche en polvo m\u00e1s 1 cucharada tama\u00f1o caf\u00e9 de aceite","1":"En 30 cm3 de agua, previamente hervida, diluir 1 cucharada tama\u00f1o t\u00e9 colmada de leche en polvo m\u00e1s 1 cucharada tama\u00f1o caf\u00e9 de aceite","pregunta_id":"3","2":"3","correcta":"0","3":"0"},{"id":"11","0":"11","respuesta":"En 100 cm3 de agua, previamente hervida, diluir 4 cucharadas tama\u00f1o t\u00e9 colmadas de leche en polvo m\u00e1s 1 cucharada tama\u00f1o t\u00e9 colmada de az\u00facar","1":"En 100 cm3 de agua, previamente hervida, diluir 4 cucharadas tama\u00f1o t\u00e9 colmadas de leche en polvo m\u00e1s 1 cucharada tama\u00f1o t\u00e9 colmada de az\u00facar","pregunta_id":"3","2":"3","correcta":"0","3":"0"},{"id":"12","0":"12","respuesta":"En 100 cm3 de agua, previamente hervida, diluir 4 cucharadas tama\u00f1o t\u00e9 colmadas de leche en polvo m\u00e1s 1 cucharada tama\u00f1o t\u00e9 colmada de az\u00facar","1":"En 100 cm3 de agua, previamente hervida, diluir 4 cucharadas tama\u00f1o t\u00e9 colmadas de leche en polvo m\u00e1s 1 cucharada tama\u00f1o t\u00e9 colmada de az\u00facar","pregunta_id":"3","2":"3","correcta":"0","3":"0"},{"id":"13","0":"13","respuesta":"Paracetamol 400 mg cada 6 horas y contraindica la lactancia hasta que cedan los s\u00edntomas.","1":"Paracetamol 400 mg cada 6 horas y contraindica la lactancia hasta que cedan los s\u00edntomas.","pregunta_id":"4","2":"4","correcta":"0","3":"0"},{"id":"14","0":"14","respuesta":"Ofrecer el pecho con m\u00e1s frecuencia e ir variando las posiciones para amamantar","1":"Ofrecer el pecho con m\u00e1s frecuencia e ir variando las posiciones para amamantar","pregunta_id":"4","2":"4","correcta":"1","3":"1"},{"id":"15","0":"15","respuesta":"Trimetoprima\/Sulfametoxazol 160 mg cada 12 horas por 7 d\u00edas, corpi\u00f1os ajustados y pa\u00f1os con agua fr\u00eda sobre la zona","1":"Trimetoprima\/Sulfametoxazol 160 mg cada 12 horas por 7 d\u00edas, corpi\u00f1os ajustados y pa\u00f1os con agua fr\u00eda sobre la zona","pregunta_id":"4","2":"4","correcta":"0","3":"0"},{"id":"16","0":"16","respuesta":"Cefalexina 500 mg cada 8 horas por 7 d\u00edas y contraindica la lactancia hasta que cedan los s\u00edntomas","1":"Cefalexina 500 mg cada 8 horas por 7 d\u00edas y contraindica la lactancia hasta que cedan los s\u00edntomas","pregunta_id":"4","2":"4","correcta":"0","3":"0"},{"id":"17","0":"17","respuesta":"Hipertensi\u00f3n por trastornos end\u00f3crinos","1":"Hipertensi\u00f3n por trastornos end\u00f3crinos","pregunta_id":"5","2":"5","correcta":"0","3":"0"},{"id":"18","0":"18","respuesta":"Hipertensi\u00f3n arterial por f\u00e1rmacos","1":"Hipertensi\u00f3n arterial por f\u00e1rmacos","pregunta_id":"5","2":"5","correcta":"0","3":"0"},{"id":"19","0":"19","respuesta":"Hipertensi\u00f3n arterial primaria","1":"Hipertensi\u00f3n arterial primaria","pregunta_id":"5","2":"5","correcta":"0","3":"0"},{"id":"20","0":"20","respuesta":"Hipertensi\u00f3n arterial renal y nefrovascular","1":"Hipertensi\u00f3n arterial renal y nefrovascular","pregunta_id":"5","2":"5","correcta":"1","3":"1"},{"id":"21","0":"21","respuesta":"Enfermedad causada por parvovirus B 19","1":"Enfermedad causada por parvovirus B 19","pregunta_id":"6","2":"6","correcta":"0","3":"0"},{"id":"22","0":"22","respuesta":"Enfermedad causada por herpesvirus 6 y 7","1":"Enfermedad causada por herpesvirus 6 y 7","pregunta_id":"6","2":"6","correcta":"1","3":"1"},{"id":"23","0":"23","respuesta":"Enfermedad causada por streptococcus pyogenes","1":"Enfermedad causada por streptococcus pyogenes","pregunta_id":"6","2":"6","correcta":"0","3":"0"},{"id":"24","0":"24","respuesta":"Enfermedad causada por virus de la rubeola","1":"Enfermedad causada por virus de la rubeola","pregunta_id":"6","2":"6","correcta":"0","3":"0"},{"id":"25","0":"25","respuesta":"Enfermedad boca, mano y pie","1":"Enfermedad boca, mano y pie","pregunta_id":"7","2":"7","correcta":"0","3":"0"},{"id":"26","0":"26","respuesta":"Sarampi\u00f3n","1":"Sarampi\u00f3n","pregunta_id":"7","2":"7","correcta":"0","3":"0"},{"id":"27","0":"27","respuesta":"Rubeola","1":"Rubeola","pregunta_id":"7","2":"7","correcta":"0","3":"0"},{"id":"28","0":"28","respuesta":"Eritema infeccioso (quinta enfermedad)","1":"Eritema infeccioso (quinta enfermedad)","pregunta_id":"7","2":"7","correcta":"1","3":"1"},{"id":"29","0":"29","respuesta":"Virus Coxackie","1":"Virus Coxackie","pregunta_id":"8","2":"8","correcta":"0","3":"0"},{"id":"30","0":"30","respuesta":"Virus Herpes simple","1":"Virus Herpes simple","pregunta_id":"8","2":"8","correcta":"0","3":"0"},{"id":"31","0":"31","respuesta":"Estreptococo grupo A","1":"Estreptococo grupo A","pregunta_id":"8","2":"8","correcta":"1","3":"1"},{"id":"32","0":"32","respuesta":"Mycoplasma pneumoniae","1":"Mycoplasma pneumoniae","pregunta_id":"8","2":"8","correcta":"0","3":"0"},{"id":"33","0":"33","respuesta":"Lavado de manos, camisol\u00edn, barbijo est\u00e1ndar, habitaci\u00f3n individual","1":"Lavado de manos, camisol\u00edn, barbijo est\u00e1ndar, habitaci\u00f3n individual","pregunta_id":"9","2":"9","correcta":"0","3":"0"},{"id":"34","0":"34","respuesta":"Habitaci\u00f3n tipo cohorte, barbijo de alta eficiencia, camisol\u00edn, guantes","1":"Habitaci\u00f3n tipo cohorte, barbijo de alta eficiencia, camisol\u00edn, guantes","pregunta_id":"9","2":"9","correcta":"0","3":"0"},{"id":"35","0":"35","respuesta":"Lavado de manos, habitaci\u00f3n individual o tipo cohorte, barbijo de alta eficiencia","1":"Lavado de manos, habitaci\u00f3n individual o tipo cohorte, barbijo de alta eficiencia","pregunta_id":"9","2":"9","correcta":"1","3":"1"},{"id":"36","0":"36","respuesta":"Lavado de manos, habitaci\u00f3n individual o tipo cohorte, barbijo est\u00e1ndar","1":"Lavado de manos, habitaci\u00f3n individual o tipo cohorte, barbijo est\u00e1ndar","pregunta_id":"9","2":"9","correcta":"0","3":"0"},{"id":"37","0":"37","respuesta":"Hipertrofia adenoidea","1":"Hipertrofia adenoidea","pregunta_id":"10","2":"10","correcta":"1","3":"1"},{"id":"38","0":"38","respuesta":"P\u00f3lipos nasales","1":"P\u00f3lipos nasales","pregunta_id":"10","2":"10","correcta":"0","3":"0"},{"id":"39","0":"39","respuesta":"Sinusitis cr\u00f3nica","1":"Sinusitis cr\u00f3nica","pregunta_id":"10","2":"10","correcta":"0","3":"0"},{"id":"40","0":"40","respuesta":"Rinitis al\u00e9rgica","1":"Rinitis al\u00e9rgica","pregunta_id":"10","2":"10","correcta":"0","3":"0"},{"id":"41","0":"41","respuesta":"Reemplazar leche materna por leche de vaca diluida para disminuir la carga de lactosa","1":"Reemplazar leche materna por leche de vaca diluida para disminuir la carga de lactosa","pregunta_id":"11","2":"11","correcta":"0","3":"0"},{"id":"42","0":"42","respuesta":"Suspender la lactancia e hidratar con sales de la OMS","1":"Suspender la lactancia e hidratar con sales de la OMS","pregunta_id":"11","2":"11","correcta":"0","3":"0"},{"id":"43","0":"43","respuesta":"Continuar con la lactancia materna aumentando la frecuencia","1":"Continuar con la lactancia materna aumentando la frecuencia","pregunta_id":"11","2":"11","correcta":"1","3":"1"},{"id":"44","0":"44","respuesta":"Reemplazar la lactancia materna por leche de f\u00f3rmula","1":"Reemplazar la lactancia materna por leche de f\u00f3rmula","pregunta_id":"11","2":"11","correcta":"0","3":"0"},{"id":"45","0":"45","respuesta":"Pitiriasis Rosada","1":"Pitiriasis Rosada","pregunta_id":"12","2":"12","correcta":"1","3":"1"},{"id":"46","0":"46","respuesta":"Tinea corporis","1":"Tinea corporis","pregunta_id":"12","2":"12","correcta":"0","3":"0"},{"id":"47","0":"47","respuesta":"Sindrome de Gianotti Crostti","1":"Sindrome de Gianotti Crostti","pregunta_id":"12","2":"12","correcta":"0","3":"0"},{"id":"48","0":"48","respuesta":"Pitiriasis versicolor","1":"Pitiriasis versicolor","pregunta_id":"12","2":"12","correcta":"0","3":"0"},{"id":"49","0":"49","respuesta":"Prescribir antibi\u00f3tico, antipir\u00e9tico y carbamazepina v\u00eda oral","1":"Prescribir antibi\u00f3tico, antipir\u00e9tico y carbamazepina v\u00eda oral","pregunta_id":"13","2":"13","correcta":"0","3":"0"},{"id":"50","0":"50","respuesta":"Prescribir antibi\u00f3tico y antipir\u00e9tico v\u00eda oral; tranquilizar y educar a los padres","1":"Prescribir antibi\u00f3tico y antipir\u00e9tico v\u00eda oral; tranquilizar y educar a los padres","pregunta_id":"13","2":"13","correcta":"1","3":"1"},{"id":"51","0":"51","respuesta":"Indicar internaci\u00f3n para tratamiento y valoraci\u00f3n por neurolog\u00eda","1":"Indicar internaci\u00f3n para tratamiento y valoraci\u00f3n por neurolog\u00eda","pregunta_id":"13","2":"13","correcta":"0","3":"0"},{"id":"52","0":"52","respuesta":"Prescribir antibi\u00f3tico, antipir\u00e9tico y fenobarbital v\u00eda oral","1":"Prescribir antibi\u00f3tico, antipir\u00e9tico y fenobarbital v\u00eda oral","pregunta_id":"13","2":"13","correcta":"0","3":"0"},{"id":"53","0":"53","respuesta":"Sarcoptes scabiei","1":"Sarcoptes scabiei","pregunta_id":"14","2":"14","correcta":"0","3":"0"},{"id":"54","0":"54","respuesta":"Staphylococcus aureus","1":"Staphylococcus aureus","pregunta_id":"14","2":"14","correcta":"1","3":"1"},{"id":"55","0":"55","respuesta":"Hongos dermatofitos","1":"Hongos dermatofitos","pregunta_id":"14","2":"14","correcta":"0","3":"0"},{"id":"56","0":"56","respuesta":"Herpes simple","1":"Herpes simple","pregunta_id":"14","2":"14","correcta":"0","3":"0"},{"id":"57","0":"57","respuesta":"Triple bacteriana, Sabin, Hepatitis B, Hepatitis A y Triple viral","1":"Triple bacteriana, Sabin, Hepatitis B, Hepatitis A y Triple viral","pregunta_id":"15","2":"15","correcta":"1","3":"1"},{"id":"58","0":"58","respuesta":"Triple bacteriana, Sabin, Hepatitis B, Hepatitis A y Prevenar 13","1":"Triple bacteriana, Sabin, Hepatitis B, Hepatitis A y Prevenar 13","pregunta_id":"15","2":"15","correcta":"0","3":"0"},{"id":"59","0":"59","respuesta":"Pentavalente, Sabin, Hepatitis A, triple viral y Prevenar 13","1":"Pentavalente, Sabin, Hepatitis A, triple viral y Prevenar 13","pregunta_id":"15","2":"15","correcta":"0","3":"0"},{"id":"60","0":"60","respuesta":"Cu\u00e1druple, Sabin, Hepatitis B, Hepatitis A y Triple viral","1":"Cu\u00e1druple, Sabin, Hepatitis B, Hepatitis A y Triple viral","pregunta_id":"15","2":"15","correcta":"0","3":"0"},{"id":"61","0":"61","respuesta":"DTP (difteria, tetanus, pertussis), Hib (Haemophilus influenzae tipo b) y Salk","1":"DTP (difteria, tetanus, pertussis), Hib (Haemophilus influenzae tipo b) y Salk","pregunta_id":"16","2":"16","correcta":"0","3":"0"},{"id":"62","0":"62","respuesta":"DTP (difteria, tetanus, pertussis), Hib (Haemophilus influenzae tipo b) y HB (Hepatitis B)","1":"DTP (difteria, tetanus, pertussis), Hib (Haemophilus influenzae tipo b) y HB (Hepatitis B)","pregunta_id":"16","2":"16","correcta":"1","3":"1"},{"id":"63","0":"63","respuesta":"DTPa (difteria, tetanus, pertussis acelular), Hib (Haemophilus influenzae tipo b) y HB (Hepatitis B)","1":"DTPa (difteria, tetanus, pertussis acelular), Hib (Haemophilus influenzae tipo b) y HB (Hepatitis B)","pregunta_id":"16","2":"16","correcta":"0","3":"0"},{"id":"64","0":"64","respuesta":"DTPa (difteria, tetanus, pertussis acelular), Hib (Haemophilus influenzae tipo b) y Salk","1":"DTPa (difteria, tetanus, pertussis acelular), Hib (Haemophilus influenzae tipo b) y Salk","pregunta_id":"16","2":"16","correcta":"0","3":"0"},{"id":"65","0":"65","respuesta":"Gammaglobulina antitet\u00e1nica y primera dosis de vacuna doble adultos, para luego completar el esquema","1":"Gammaglobulina antitet\u00e1nica y primera dosis de vacuna doble adultos, para luego completar el esquema","pregunta_id":"17","2":"17","correcta":"0","3":"0"},{"id":"66","0":"66","respuesta":"Gammaglobulina antitet\u00e1nica y dosis \u00fanica de vacuna doble adultos","1":"Gammaglobulina antitet\u00e1nica y dosis \u00fanica de vacuna doble adultos","pregunta_id":"17","2":"17","correcta":"0","3":"0"},{"id":"67","0":"67","respuesta":"Unica dosis de vacuna doble adultos","1":"Unica dosis de vacuna doble adultos","pregunta_id":"17","2":"17","correcta":"1","3":"1"},{"id":"68","0":"68","respuesta":"Esquema 0, 1,6 con doble adultos","1":"Esquema 0, 1,6 con doble adultos","pregunta_id":"17","2":"17","correcta":"0","3":"0"},{"id":"69","0":"69","respuesta":"5 meses","1":"5 meses","pregunta_id":"18","2":"18","correcta":"0","3":"0"},{"id":"70","0":"70","respuesta":"7 meses","1":"7 meses","pregunta_id":"18","2":"18","correcta":"0","3":"0"},{"id":"71","0":"71","respuesta":"9 meses","1":"9 meses","pregunta_id":"18","2":"18","correcta":"1","3":"1"},{"id":"72","0":"72","respuesta":"11 meses","1":"11 meses","pregunta_id":"18","2":"18","correcta":"0","3":"0"},{"id":"73","0":"73","respuesta":"Paracetamol","1":"Paracetamol","pregunta_id":"19","2":"19","correcta":"0","3":"0"},{"id":"74","0":"74","respuesta":"Insecticida organofosforado","1":"Insecticida organofosforado","pregunta_id":"19","2":"19","correcta":"1","3":"1"},{"id":"75","0":"75","respuesta":"Piretroides","1":"Piretroides","pregunta_id":"19","2":"19","correcta":"0","3":"0"},{"id":"76","0":"76","respuesta":"Code\u00edna","1":"Code\u00edna","pregunta_id":"19","2":"19","correcta":"0","3":"0"},{"id":"77","0":"77","respuesta":"Iniciar tratamiento antibi\u00f3tico emp\u00edrico de inmediato con posterioridad a la toma de cultivos, evaluar cirug\u00eda valvular en caso de evolucionar a insuficiencia card\u00edaca","1":"Iniciar tratamiento antibi\u00f3tico emp\u00edrico de inmediato con posterioridad a la toma de cultivos, evaluar cirug\u00eda valvular en caso de evolucionar a insuficiencia card\u00edaca","pregunta_id":"20","2":"20","correcta":"0","3":"0"},{"id":"78","0":"78","respuesta":"Tomar hemocultivos e indicar tratamiento antibi\u00f3tico espec\u00edfico seg\u00fan germen cultivado, indicar cirug\u00eda valvular en caso de evolucionar a Insuficiencia Mitral severa","1":"Tomar hemocultivos e indicar tratamiento antibi\u00f3tico espec\u00edfico seg\u00fan germen cultivado, indicar cirug\u00eda valvular en caso de evolucionar a Insuficiencia Mitral severa","pregunta_id":"20","2":"20","correcta":"0","3":"0"},{"id":"79","0":"79","respuesta":"Tomar hemocultivos e iniciar seguimiento estricto con paciente internado tratamiento. Indicar tratamiento antibi\u00f3tico espec\u00edfico seg\u00fan germen cultivado","1":"Tomar hemocultivos e iniciar seguimiento estricto con paciente internado tratamiento. Indicar tratamiento antibi\u00f3tico espec\u00edfico seg\u00fan germen cultivado","pregunta_id":"20","2":"20","correcta":"0","3":"0"},{"id":"80","0":"80","respuesta":"Iniciar tratamiento antibi\u00f3tico emp\u00edrico de inmediato con posterioridad a la toma de cultivos, programar para cirug\u00eda valvular de urgencia","1":"Iniciar tratamiento antibi\u00f3tico emp\u00edrico de inmediato con posterioridad a la toma de cultivos, programar para cirug\u00eda valvular de urgencia","pregunta_id":"20","2":"20","correcta":"1","3":"1"},{"id":"81","0":"81","respuesta":"Alta hospitalaria y realizar prueba de esfuerzo dentro de las 72 hs","1":"Alta hospitalaria y realizar prueba de esfuerzo dentro de las 72 hs","pregunta_id":"21","2":"21","correcta":"0","3":"0"},{"id":"82","0":"82","respuesta":"Internar al paciente e indicar tratamiento m\u00e9dico","1":"Internar al paciente e indicar tratamiento m\u00e9dico","pregunta_id":"21","2":"21","correcta":"1","3":"1"},{"id":"83","0":"83","respuesta":"Internar al paciente e indicar cinecoronarigraf\u00eda de urgencia","1":"Internar al paciente e indicar cinecoronarigraf\u00eda de urgencia","pregunta_id":"21","2":"21","correcta":"0","3":"0"},{"id":"84","0":"84","respuesta":"Internar al paciente e indicar fibrin\u00f3lisis de urgencia","1":"Internar al paciente e indicar fibrin\u00f3lisis de urgencia","pregunta_id":"21","2":"21","correcta":"0","3":"0"},{"id":"85","0":"85","respuesta":"Aleteo auricular","1":"Aleteo auricular","pregunta_id":"22","2":"22","correcta":"0","3":"0"},{"id":"86","0":"86","respuesta":"Taquicardia ventricular","1":"Taquicardia ventricular","pregunta_id":"22","2":"22","correcta":"1","3":"1"},{"id":"87","0":"87","respuesta":"Taquicardia Supraventricular","1":"Taquicardia Supraventricular","pregunta_id":"22","2":"22","correcta":"0","3":"0"},{"id":"88","0":"88","respuesta":"Fibrilacion auricular","1":"Fibrilacion auricular","pregunta_id":"22","2":"22","correcta":"0","3":"0"},{"id":"89","0":"89","respuesta":"Tiazida","1":"Tiazida","pregunta_id":"23","2":"23","correcta":"0","3":"0"},{"id":"90","0":"90","respuesta":"Antagonista de la aldosterona","1":"Antagonista de la aldosterona","pregunta_id":"23","2":"23","correcta":"1","3":"1"},{"id":"91","0":"91","respuesta":"Bloqueante c\u00e1lcico","1":"Bloqueante c\u00e1lcico","pregunta_id":"23","2":"23","correcta":"0","3":"0"},{"id":"92","0":"92","respuesta":"Diur\u00e9tico de asa","1":"Diur\u00e9tico de asa","pregunta_id":"23","2":"23","correcta":"0","3":"0"},{"id":"93","0":"93","respuesta":"Aumentar la dosis de prednisona","1":"Aumentar la dosis de prednisona","pregunta_id":"24","2":"24","correcta":"1","3":"1"},{"id":"94","0":"94","respuesta":"Rotar a azatioprina","1":"Rotar a azatioprina","pregunta_id":"24","2":"24","correcta":"0","3":"0"},{"id":"95","0":"95","respuesta":"Rotar a mofetilo de micofenolato","1":"Rotar a mofetilo de micofenolato","pregunta_id":"24","2":"24","correcta":"0","3":"0"},{"id":"96","0":"96","respuesta":"Continuar con igual dosis de prednisona e indicar plasmaf\u00e9resis por 2 semanas","1":"Continuar con igual dosis de prednisona e indicar plasmaf\u00e9resis por 2 semanas","pregunta_id":"24","2":"24","correcta":"0","3":"0"},{"id":"97","0":"97","respuesta":"Observar y controlar en 3 meses","1":"Observar y controlar en 3 meses","pregunta_id":"25","2":"25","correcta":"0","3":"0"},{"id":"98","0":"98","respuesta":"Efectuar biopsia por aspiraci\u00f3n con aguja fina","1":"Efectuar biopsia por aspiraci\u00f3n con aguja fina","pregunta_id":"25","2":"25","correcta":"0","3":"0"},{"id":"99","0":"99","respuesta":"Efectuar biopsia guiada por ecograf\u00eda","1":"Efectuar biopsia guiada por ecograf\u00eda","pregunta_id":"25","2":"25","correcta":"0","3":"0"},{"id":"100","0":"100","respuesta":"Indicar tratamiento (m\u00e9dico o quir\u00fargico)","1":"Indicar tratamiento (m\u00e9dico o quir\u00fargico)","pregunta_id":"25","2":"25","correcta":"1","3":"1"},{"id":"101","0":"101","respuesta":"S\u00edndrome de Secreci\u00f3n Inadecuada de Antidiur\u00e9tica (SIADH)","1":"S\u00edndrome de Secreci\u00f3n Inadecuada de Antidiur\u00e9tica (SIADH)","pregunta_id":"26","2":"26","correcta":"0","3":"0"},{"id":"102","0":"102","respuesta":"Insuficiencia Renal Cr\u00f3nica","1":"Insuficiencia Renal Cr\u00f3nica","pregunta_id":"26","2":"26","correcta":"0","3":"0"},{"id":"103","0":"103","respuesta":"Insuficiencia Suprarrenal","1":"Insuficiencia Suprarrenal","pregunta_id":"26","2":"26","correcta":"1","3":"1"},{"id":"104","0":"104","respuesta":"Hipotiroidismo","1":"Hipotiroidismo","pregunta_id":"26","2":"26","correcta":"0","3":"0"},{"id":"105","0":"105","respuesta":"Otorgar el alta m\u00e9dica y repetir la consulta en caso de reaparici\u00f3n de los s\u00edntomas","1":"Otorgar el alta m\u00e9dica y repetir la consulta en caso de reaparici\u00f3n de los s\u00edntomas","pregunta_id":"27","2":"27","correcta":"0","3":"0"},{"id":"106","0":"106","respuesta":"Seguimiento a los 3 meses y en caso de reaparici\u00f3n de los s\u00edntomas realizar nuevamente el tratamiento","1":"Seguimiento a los 3 meses y en caso de reaparici\u00f3n de los s\u00edntomas realizar nuevamente el tratamiento","pregunta_id":"27","2":"27","correcta":"0","3":"0"},{"id":"107","0":"107","respuesta":"Seguimiento a los 2-3 meses y en caso de reaparici\u00f3n de los s\u00edntomas repetir la endoscop\u00eda","1":"Seguimiento a los 2-3 meses y en caso de reaparici\u00f3n de los s\u00edntomas repetir la endoscop\u00eda","pregunta_id":"27","2":"27","correcta":"0","3":"0"},{"id":"108","0":"108","respuesta":"Seguimiento a los 2-3 meses y repetir la endoscop\u00eda a\u00fan si se encuentra asintom\u00e1tico","1":"Seguimiento a los 2-3 meses y repetir la endoscop\u00eda a\u00fan si se encuentra asintom\u00e1tico","pregunta_id":"27","2":"27","correcta":"1","3":"1"},{"id":"109","0":"109","respuesta":"Tratamiento con antibi\u00f3ticos y anti H2","1":"Tratamiento con antibi\u00f3ticos y anti H2","pregunta_id":"28","2":"28","correcta":"0","3":"0"},{"id":"110","0":"110","respuesta":"Endoscop\u00eda Digestiva Alta e iniciar de inmediato tratamiento con inhibidor de bomba de protones","1":"Endoscop\u00eda Digestiva Alta e iniciar de inmediato tratamiento con inhibidor de bomba de protones","pregunta_id":"28","2":"28","correcta":"0","3":"0"},{"id":"111","0":"111","respuesta":"Tratamiento con antibi\u00f3ticos e inhibidor de bomba de protones","1":"Tratamiento con antibi\u00f3ticos e inhibidor de bomba de protones","pregunta_id":"28","2":"28","correcta":"1","3":"1"},{"id":"112","0":"112","respuesta":"Endoscop\u00eda Digestiva Alta para confirmar diagn\u00f3stico","1":"Endoscop\u00eda Digestiva Alta para confirmar diagn\u00f3stico","pregunta_id":"28","2":"28","correcta":"0","3":"0"},{"id":"113","0":"113","respuesta":"Hepatitis autoinmune tipo 1","1":"Hepatitis autoinmune tipo 1","pregunta_id":"29","2":"29","correcta":"1","3":"1"},{"id":"114","0":"114","respuesta":"Enfermedad de Wilson","1":"Enfermedad de Wilson","pregunta_id":"29","2":"29","correcta":"0","3":"0"},{"id":"115","0":"115","respuesta":"Colangitis esclerosante primaria","1":"Colangitis esclerosante primaria","pregunta_id":"29","2":"29","correcta":"0","3":"0"},{"id":"116","0":"116","respuesta":"Cirrosis Biliar Primaria","1":"Cirrosis Biliar Primaria","pregunta_id":"29","2":"29","correcta":"0","3":"0"},{"id":"117","0":"117","respuesta":"Anemia secundaria a hipotiroidismo primario","1":"Anemia secundaria a hipotiroidismo primario","pregunta_id":"30","2":"30","correcta":"0","3":"0"},{"id":"118","0":"118","respuesta":"Talasemia","1":"Talasemia","pregunta_id":"30","2":"30","correcta":"0","3":"0"},{"id":"119","0":"119","respuesta":"Anemia secundaria a insuficiencia renal cr\u00f3nica","1":"Anemia secundaria a insuficiencia renal cr\u00f3nica","pregunta_id":"30","2":"30","correcta":"0","3":"0"},{"id":"120","0":"120","respuesta":"Anemia ferrop\u00e9nica","1":"Anemia ferrop\u00e9nica","pregunta_id":"30","2":"30","correcta":"1","3":"1"},{"id":"121","0":"121","respuesta":"Fase acelerada de Leucemia Mieloide Cr\u00f3nica","1":"Fase acelerada de Leucemia Mieloide Cr\u00f3nica","pregunta_id":"31","2":"31","correcta":"1","3":"1"},{"id":"122","0":"122","respuesta":"Leucemia Mieloide Aguda","1":"Leucemia Mieloide Aguda","pregunta_id":"31","2":"31","correcta":"0","3":"0"},{"id":"123","0":"123","respuesta":"Leucemia Linfobl\u00e1stica","1":"Leucemia Linfobl\u00e1stica","pregunta_id":"31","2":"31","correcta":"0","3":"0"},{"id":"124","0":"124","respuesta":"Leucemia Monobl\u00e1stica Aguda","1":"Leucemia Monobl\u00e1stica Aguda","pregunta_id":"31","2":"31","correcta":"0","3":"0"},{"id":"125","0":"125","respuesta":"Acenocumarol con RIN 2-3","1":"Acenocumarol con RIN 2-3","pregunta_id":"32","2":"32","correcta":"1","3":"1"},{"id":"126","0":"126","respuesta":"Aspirina 300 mg\/d","1":"Aspirina 300 mg\/d","pregunta_id":"32","2":"32","correcta":"0","3":"0"},{"id":"127","0":"127","respuesta":"Endarterectomia carotidea","1":"Endarterectomia carotidea","pregunta_id":"32","2":"32","correcta":"0","3":"0"},{"id":"128","0":"128","respuesta":"Aspirina y clopidogrel","1":"Aspirina y clopidogrel","pregunta_id":"32","2":"32","correcta":"0","3":"0"},{"id":"129","0":"129","respuesta":"Transfundir de inmediato sangre grupo AB, factor RH +","1":"Transfundir de inmediato sangre grupo AB, factor RH +","pregunta_id":"33","2":"33","correcta":"0","3":"0"},{"id":"130","0":"130","respuesta":"Confirmar grupo y factor mediante determinaci\u00f3n y luego transfundir","1":"Confirmar grupo y factor mediante determinaci\u00f3n y luego transfundir","pregunta_id":"33","2":"33","correcta":"0","3":"0"},{"id":"131","0":"131","respuesta":"Transfundir de inmediato sangre grupo A, factor RH +","1":"Transfundir de inmediato sangre grupo A, factor RH +","pregunta_id":"33","2":"33","correcta":"0","3":"0"},{"id":"132","0":"132","respuesta":"Transfundir de inmediato sangre Grupo 0, factor RH -","1":"Transfundir de inmediato sangre Grupo 0, factor RH -","pregunta_id":"33","2":"33","correcta":"1","3":"1"},{"id":"133","0":"133","respuesta":"Obtener tercera prueba serol\u00f3gica distinta a las anteriores","1":"Obtener tercera prueba serol\u00f3gica distinta a las anteriores","pregunta_id":"34","2":"34","correcta":"0","3":"0"},{"id":"134","0":"134","respuesta":"Realizar Rx t\u00f3rax, seriada esof\u00e1gica y colon por enema","1":"Realizar Rx t\u00f3rax, seriada esof\u00e1gica y colon por enema","pregunta_id":"34","2":"34","correcta":"0","3":"0"},{"id":"135","0":"135","respuesta":"Solicitar Rx t\u00f3rax, ECG y Ecocardiograma","1":"Solicitar Rx t\u00f3rax, ECG y Ecocardiograma","pregunta_id":"34","2":"34","correcta":"1","3":"1"},{"id":"136","0":"136","respuesta":"Realizar Gota fresca y strout.","1":"Realizar Gota fresca y strout.","pregunta_id":"34","2":"34","correcta":"0","3":"0"},{"id":"137","0":"137","respuesta":"Continuar con 4 drogas hasta cumplir los 2 meses y luego seguir con H y R por 4 meses m\u00e1s","1":"Continuar con 4 drogas hasta cumplir los 2 meses y luego seguir con H y R por 4 meses m\u00e1s","pregunta_id":"35","2":"35","correcta":"1","3":"1"},{"id":"138","0":"138","respuesta":"Suspender P y E y cumplir 6 meses de tratamiento con H y R","1":"Suspender P y E y cumplir 6 meses de tratamiento con H y R","pregunta_id":"35","2":"35","correcta":"0","3":"0"},{"id":"139","0":"139","respuesta":"Continuar con las 4 drogas hasta cumplir los 6 meses del tratamiento","1":"Continuar con las 4 drogas hasta cumplir los 6 meses del tratamiento","pregunta_id":"35","2":"35","correcta":"0","3":"0"},{"id":"140","0":"140","respuesta":"Continuar con 4 drogas hasta cumplir los 2 meses y luego seguir con H y R hasta completar 9 meses de tratamiento","1":"Continuar con 4 drogas hasta cumplir los 2 meses y luego seguir con H y R hasta completar 9 meses de tratamiento","pregunta_id":"35","2":"35","correcta":"0","3":"0"},{"id":"141","0":"141","respuesta":"Estudiar al reci\u00e9n nacido con test serol\u00f3gicos. Si los resultados son negativos descartar la infecci\u00f3n","1":"Estudiar al reci\u00e9n nacido con test serol\u00f3gicos. Si los resultados son negativos descartar la infecci\u00f3n","pregunta_id":"36","2":"36","correcta":"0","3":"0"},{"id":"142","0":"142","respuesta":"Estudiar al reci\u00e9n nacido por medio del Microhematocrito. Si el resultado es positivo iniciar tratamiento especifico etiol\u00f3gico con benznidazol","1":"Estudiar al reci\u00e9n nacido por medio del Microhematocrito. Si el resultado es positivo iniciar tratamiento especifico etiol\u00f3gico con benznidazol","pregunta_id":"36","2":"36","correcta":"1","3":"1"},{"id":"143","0":"143","respuesta":"Realizar tratamiento etiol\u00f3gico a la mujer embarazada con benznidazol antes del parto para evitar la transmisi\u00f3n perinatal.","1":"Realizar tratamiento etiol\u00f3gico a la mujer embarazada con benznidazol antes del parto para evitar la transmisi\u00f3n perinatal.","pregunta_id":"36","2":"36","correcta":"0","3":"0"},{"id":"144","0":"144","respuesta":"Estudiar al reci\u00e9n nacido por medio del Microhematocrito. Si el resultado es negativo descartar enfermedad de Chagas cong\u00e9nita en el reci\u00e9n nacido","1":"Estudiar al reci\u00e9n nacido por medio del Microhematocrito. Si el resultado es negativo descartar enfermedad de Chagas cong\u00e9nita en el reci\u00e9n nacido","pregunta_id":"36","2":"36","correcta":"0","3":"0"},{"id":"145","0":"145","respuesta":"\u00cdndice urinario alb\u00famina\/creatinina","1":"\u00cdndice urinario alb\u00famina\/creatinina","pregunta_id":"37","2":"37","correcta":"0","3":"0"},{"id":"146","0":"146","respuesta":"\u00cdndice urinario prote\u00edna\/creatinina","1":"\u00cdndice urinario prote\u00edna\/creatinina","pregunta_id":"37","2":"37","correcta":"1","3":"1"},{"id":"147","0":"147","respuesta":"Detecci\u00f3n de proteinuria por tiras reactivas","1":"Detecci\u00f3n de proteinuria por tiras reactivas","pregunta_id":"37","2":"37","correcta":"0","3":"0"},{"id":"148","0":"148","respuesta":"Medici\u00f3n de creatinina urinaria","1":"Medici\u00f3n de creatinina urinaria","pregunta_id":"37","2":"37","correcta":"0","3":"0"},{"id":"149","0":"149","respuesta":"Iniciar tratamiento con corticoides y metrotexato en forma inmediata","1":"Iniciar tratamiento con corticoides y metrotexato en forma inmediata","pregunta_id":"38","2":"38","correcta":"0","3":"0"},{"id":"150","0":"150","respuesta":"Citar para nuevo control en 3 meses y repetir an\u00e1lisis de orina","1":"Citar para nuevo control en 3 meses y repetir an\u00e1lisis de orina","pregunta_id":"38","2":"38","correcta":"0","3":"0"},{"id":"151","0":"151","respuesta":"Realizar biopsia a fin de determinar histolog\u00eda de la lesi\u00f3n renal","1":"Realizar biopsia a fin de determinar histolog\u00eda de la lesi\u00f3n renal","pregunta_id":"38","2":"38","correcta":"1","3":"1"},{"id":"152","0":"152","respuesta":"Indicar antihipertensivos y diur\u00e9ticos y realizar nuevo control en un mes.","1":"Indicar antihipertensivos y diur\u00e9ticos y realizar nuevo control en un mes.","pregunta_id":"38","2":"38","correcta":"0","3":"0"},{"id":"153","0":"153","respuesta":"Toxicidad por gentamicina","1":"Toxicidad por gentamicina","pregunta_id":"39","2":"39","correcta":"0","3":"0"},{"id":"154","0":"154","respuesta":"Hipovolemia","1":"Hipovolemia","pregunta_id":"39","2":"39","correcta":"1","3":"1"},{"id":"155","0":"155","respuesta":"Necrosis tubular aguda secundaria a sepsis","1":"Necrosis tubular aguda secundaria a sepsis","pregunta_id":"39","2":"39","correcta":"0","3":"0"},{"id":"156","0":"156","respuesta":"Ligadura accidental de ur\u00e9ter","1":"Ligadura accidental de ur\u00e9ter","pregunta_id":"39","2":"39","correcta":"0","3":"0"},{"id":"157","0":"157","respuesta":"Indicar tratamiento sintom\u00e1tico por diagn\u00f3stico presuntivo de Bronquitis aguda","1":"Indicar tratamiento sintom\u00e1tico por diagn\u00f3stico presuntivo de Bronquitis aguda","pregunta_id":"40","2":"40","correcta":"1","3":"1"},{"id":"158","0":"158","respuesta":"Indicar tratamiento con macr\u00f3lidos por sospecha de Bronquitis Aguda por Mycoplasma pneumoniae","1":"Indicar tratamiento con macr\u00f3lidos por sospecha de Bronquitis Aguda por Mycoplasma pneumoniae","pregunta_id":"40","2":"40","correcta":"0","3":"0"},{"id":"159","0":"159","respuesta":"Indicar tratamiento con amoxicilina\/clavul\u00e1nico por sospecha de Bronquitis Aguda por Haemophilus influenzae","1":"Indicar tratamiento con amoxicilina\/clavul\u00e1nico por sospecha de Bronquitis Aguda por Haemophilus influenzae","pregunta_id":"40","2":"40","correcta":"0","3":"0"},{"id":"160","0":"160","respuesta":"Iniciar tratamiento con macr\u00f3lidos por diagn\u00f3stico presuntivo de Neumon\u00eda de la Comunidad","1":"Iniciar tratamiento con macr\u00f3lidos por diagn\u00f3stico presuntivo de Neumon\u00eda de la Comunidad","pregunta_id":"40","2":"40","correcta":"0","3":"0"},{"id":"161","0":"161","respuesta":"Agonistas beta 2 de acci\u00f3n prolongada en forma regular y agonistas beta 2 de acci\u00f3n corta a demanda","1":"Agonistas beta 2 de acci\u00f3n prolongada en forma regular y agonistas beta 2 de acci\u00f3n corta a demanda","pregunta_id":"41","2":"41","correcta":"0","3":"0"},{"id":"162","0":"162","respuesta":"Glucocorticoides orales y beta 2 de acci\u00f3n corta en forma regular","1":"Glucocorticoides orales y beta 2 de acci\u00f3n corta en forma regular","pregunta_id":"41","2":"41","correcta":"0","3":"0"},{"id":"163","0":"163","respuesta":"Agonista beta 2 de acci\u00f3n corta a demanda, glucocorticoides inhalatorios y agonistas beta 2 de acci\u00f3n larga en forma regular","1":"Agonista beta 2 de acci\u00f3n corta a demanda, glucocorticoides inhalatorios y agonistas beta 2 de acci\u00f3n larga en forma regular","pregunta_id":"41","2":"41","correcta":"1","3":"1"},{"id":"164","0":"164","respuesta":"Glucocoticoides por v\u00eda IM, antileucotrienos en forma regular y agonistas beta 2 de acci\u00f3n corta a demanda","1":"Glucocoticoides por v\u00eda IM, antileucotrienos en forma regular y agonistas beta 2 de acci\u00f3n corta a demanda","pregunta_id":"41","2":"41","correcta":"0","3":"0"},{"id":"165","0":"165","respuesta":"Internaci\u00f3n hospitalaria, claritromicina, broncodilatadores, corticoides y oxigenoterapia","1":"Internaci\u00f3n hospitalaria, claritromicina, broncodilatadores, corticoides y oxigenoterapia","pregunta_id":"42","2":"42","correcta":"0","3":"0"},{"id":"166","0":"166","respuesta":"Tratamiento ambulatorio, amoxicilina, broncodilatadores corticoides y diur\u00e9ticos","1":"Tratamiento ambulatorio, amoxicilina, broncodilatadores corticoides y diur\u00e9ticos","pregunta_id":"42","2":"42","correcta":"0","3":"0"},{"id":"167","0":"167","respuesta":"Internaci\u00f3n domiciliaria, ventilaci\u00f3n no invasiva (VNI), amoxicilina clavul\u00e1nico, broncodilatadores y corticoides v\u00eda oral","1":"Internaci\u00f3n domiciliaria, ventilaci\u00f3n no invasiva (VNI), amoxicilina clavul\u00e1nico, broncodilatadores y corticoides v\u00eda oral","pregunta_id":"42","2":"42","correcta":"0","3":"0"},{"id":"168","0":"168","respuesta":"Internaci\u00f3n hospitalaria, amoxicilina clavulanico, ciprofloxacina, broncodilatadores, corticoides y oxigenoterapia","1":"Internaci\u00f3n hospitalaria, amoxicilina clavulanico, ciprofloxacina, broncodilatadores, corticoides y oxigenoterapia","pregunta_id":"42","2":"42","correcta":"1","3":"1"},{"id":"169","0":"169","respuesta":"Meningitis por diplococo gram negativo","1":"Meningitis por diplococo gram negativo","pregunta_id":"43","2":"43","correcta":"0","3":"0"},{"id":"170","0":"170","respuesta":"Encefalitis por virus Herpes simplex (HVS)","1":"Encefalitis por virus Herpes simplex (HVS)","pregunta_id":"43","2":"43","correcta":"1","3":"1"},{"id":"171","0":"171","respuesta":"Enfermedad de Creutzfeldt-Jacob","1":"Enfermedad de Creutzfeldt-Jacob","pregunta_id":"43","2":"43","correcta":"0","3":"0"},{"id":"172","0":"172","respuesta":"Meningitis por TBC","1":"Meningitis por TBC","pregunta_id":"43","2":"43","correcta":"0","3":"0"},{"id":"173","0":"173","respuesta":"S\u00edndrome miasteniforme de Eaton Lambert","1":"S\u00edndrome miasteniforme de Eaton Lambert","pregunta_id":"44","2":"44","correcta":"0","3":"0"},{"id":"174","0":"174","respuesta":"S\u00edndrome de Guillain Barre","1":"S\u00edndrome de Guillain Barre","pregunta_id":"44","2":"44","correcta":"0","3":"0"},{"id":"175","0":"175","respuesta":"Miastenia Gravis","1":"Miastenia Gravis","pregunta_id":"44","2":"44","correcta":"1","3":"1"},{"id":"176","0":"176","respuesta":"Botulismo","1":"Botulismo","pregunta_id":"44","2":"44","correcta":"0","3":"0"},{"id":"177","0":"177","respuesta":"Irritaci\u00f3n en las conjuntivas secundaria a sequedad ocular","1":"Irritaci\u00f3n en las conjuntivas secundaria a sequedad ocular","pregunta_id":"45","2":"45","correcta":"0","3":"0"},{"id":"178","0":"178","respuesta":"Dolor a la palpaci\u00f3n de puntos dolorosos","1":"Dolor a la palpaci\u00f3n de puntos dolorosos","pregunta_id":"45","2":"45","correcta":"1","3":"1"},{"id":"179","0":"179","respuesta":"Lesiones ampollares en tronco y extremidades","1":"Lesiones ampollares en tronco y extremidades","pregunta_id":"45","2":"45","correcta":"0","3":"0"},{"id":"180","0":"180","respuesta":"La presencia de n\u00f3dulos subcut\u00e1neos","1":"La presencia de n\u00f3dulos subcut\u00e1neos","pregunta_id":"45","2":"45","correcta":"0","3":"0"},{"id":"181","0":"181","respuesta":"Metrotexato","1":"Metrotexato","pregunta_id":"46","2":"46","correcta":"1","3":"1"},{"id":"182","0":"182","respuesta":"Glucocorticoides sist\u00e9micos","1":"Glucocorticoides sist\u00e9micos","pregunta_id":"46","2":"46","correcta":"0","3":"0"},{"id":"183","0":"183","respuesta":"Antiinflamatorios no esteroideos","1":"Antiinflamatorios no esteroideos","pregunta_id":"46","2":"46","correcta":"0","3":"0"},{"id":"184","0":"184","respuesta":"Glucocorticoides intraarticulares","1":"Glucocorticoides intraarticulares","pregunta_id":"46","2":"46","correcta":"0","3":"0"},{"id":"185","0":"185","respuesta":"Indicar Cirug\u00eda con m\u00e1rgenes de 2 cm y detecci\u00f3n de ganglio centinela","1":"Indicar Cirug\u00eda con m\u00e1rgenes de 2 cm y detecci\u00f3n de ganglio centinela","pregunta_id":"47","2":"47","correcta":"1","3":"1"},{"id":"186","0":"186","respuesta":"Indicar Cirug\u00eda con m\u00e1rgenes de 2 cm y Tomograf\u00eda por Emisi\u00f3n de Positrones\/Tomograf\u00eda computada (PET\/TC)","1":"Indicar Cirug\u00eda con m\u00e1rgenes de 2 cm y Tomograf\u00eda por Emisi\u00f3n de Positrones\/Tomograf\u00eda computada (PET\/TC)","pregunta_id":"47","2":"47","correcta":"0","3":"0"},{"id":"187","0":"187","respuesta":"Conducta expectante y control cada 6 meses","1":"Conducta expectante y control cada 6 meses","pregunta_id":"47","2":"47","correcta":"0","3":"0"},{"id":"188","0":"188","respuesta":"Iniciar tratamiento con Interferon endovenoso","1":"Iniciar tratamiento con Interferon endovenoso","pregunta_id":"47","2":"47","correcta":"0","3":"0"},{"id":"189","0":"189","respuesta":"Realizar biopsia guiada por Ecografia transrectal","1":"Realizar biopsia guiada por Ecografia transrectal","pregunta_id":"48","2":"48","correcta":"1","3":"1"},{"id":"190","0":"190","respuesta":"Repetir PSA al a\u00f1o","1":"Repetir PSA al a\u00f1o","pregunta_id":"48","2":"48","correcta":"0","3":"0"},{"id":"191","0":"191","respuesta":"Solicitar RMN p\u00e9lvica","1":"Solicitar RMN p\u00e9lvica","pregunta_id":"48","2":"48","correcta":"0","3":"0"},{"id":"192","0":"192","respuesta":"Realizar PSA y tacto rectal a los 3 y 6 meses","1":"Realizar PSA y tacto rectal a los 3 y 6 meses","pregunta_id":"48","2":"48","correcta":"0","3":"0"},{"id":"193","0":"193","respuesta":"Ant\u00edgeno Carcinoembrionario (CEA) cada 3 meses, exploraci\u00f3n f\u00edsica cada 6 meses, colonoscop\u00eda cada 3 a\u00f1os","1":"Ant\u00edgeno Carcinoembrionario (CEA) cada 3 meses, exploraci\u00f3n f\u00edsica cada 6 meses, colonoscop\u00eda cada 3 a\u00f1os","pregunta_id":"49","2":"49","correcta":"1","3":"1"},{"id":"194","0":"194","respuesta":"Ant\u00edgeno Carcinoembrionario (CEA) y CA 19-9 cada 6 meses, exploraci\u00f3n f\u00edsica y colonoscop\u00eda anuales","1":"Ant\u00edgeno Carcinoembrionario (CEA) y CA 19-9 cada 6 meses, exploraci\u00f3n f\u00edsica y colonoscop\u00eda anuales","pregunta_id":"49","2":"49","correcta":"0","3":"0"},{"id":"195","0":"195","respuesta":"Exploraci\u00f3n f\u00edsica cada 3 meses, Ant\u00edgeno Carcinoembrionario (CEA) y colonoscop\u00eda cada 6 meses","1":"Exploraci\u00f3n f\u00edsica cada 3 meses, Ant\u00edgeno Carcinoembrionario (CEA) y colonoscop\u00eda cada 6 meses","pregunta_id":"49","2":"49","correcta":"0","3":"0"},{"id":"196","0":"196","respuesta":"Ant\u00edgeno Carcinoembrionario (CEA) y CA 19-9 anual y en caso de resultado positivo realizar colonoscop\u00eda","1":"Ant\u00edgeno Carcinoembrionario (CEA) y CA 19-9 anual y en caso de resultado positivo realizar colonoscop\u00eda","pregunta_id":"49","2":"49","correcta":"0","3":"0"},{"id":"197","0":"197","respuesta":"V\u00e9rtigo posicional parox\u00edstico benigno","1":"V\u00e9rtigo posicional parox\u00edstico benigno","pregunta_id":"50","2":"50","correcta":"0","3":"0"},{"id":"198","0":"198","respuesta":"V\u00e9rtigo posicional central","1":"V\u00e9rtigo posicional central","pregunta_id":"50","2":"50","correcta":"1","3":"1"},{"id":"199","0":"199","respuesta":"V\u00e9rtigo psicog\u00e9no o v\u00e9rtigo postural f\u00f3bico","1":"V\u00e9rtigo psicog\u00e9no o v\u00e9rtigo postural f\u00f3bico","pregunta_id":"50","2":"50","correcta":"0","3":"0"},{"id":"200","0":"200","respuesta":"Disfunci\u00f3n laber\u00edntica unilateral (Enfermedad de Meniere)","1":"Disfunci\u00f3n laber\u00edntica unilateral (Enfermedad de Meniere)","pregunta_id":"50","2":"50","correcta":"0","3":"0"},{"id":"201","0":"201","respuesta":"Indicar su internaci\u00f3n e iniciar tratamiento con un antidepresivo","1":"Indicar su internaci\u00f3n e iniciar tratamiento con un antidepresivo","pregunta_id":"51","2":"51","correcta":"0","3":"0"},{"id":"202","0":"202","respuesta":"Indicar tratamiento con un antidepresivo y realizar controles frecuentes","1":"Indicar tratamiento con un antidepresivo y realizar controles frecuentes","pregunta_id":"51","2":"51","correcta":"0","3":"0"},{"id":"203","0":"203","respuesta":"Derivar de inmediato a servicio de Salud Mental","1":"Derivar de inmediato a servicio de Salud Mental","pregunta_id":"51","2":"51","correcta":"0","3":"0"},{"id":"204","0":"204","respuesta":"Descartar cuadro secundario a otras enfermedades org\u00e1nicas o abuso de sustancias y consulta inmediata a Salud Mental","1":"Descartar cuadro secundario a otras enfermedades org\u00e1nicas o abuso de sustancias y consulta inmediata a Salud Mental","pregunta_id":"51","2":"51","correcta":"1","3":"1"},{"id":"205","0":"205","respuesta":"Acidosis metab\u00f3lica con acidosis respiratoria y AG aumentado","1":"Acidosis metab\u00f3lica con acidosis respiratoria y AG aumentado","pregunta_id":"52","2":"52","correcta":"0","3":"0"},{"id":"206","0":"206","respuesta":"Alcalosis metab\u00f3lica con alcalosis respiratoria y AG disminuido","1":"Alcalosis metab\u00f3lica con alcalosis respiratoria y AG disminuido","pregunta_id":"52","2":"52","correcta":"0","3":"0"},{"id":"207","0":"207","respuesta":"Alcalosis metab\u00f3lica con acidosis respiratoria y AG normal","1":"Alcalosis metab\u00f3lica con acidosis respiratoria y AG normal","pregunta_id":"52","2":"52","correcta":"0","3":"0"},{"id":"208","0":"208","respuesta":"Acidosis metab\u00f3lica con alcalosis respiratoria y AG aumentado","1":"Acidosis metab\u00f3lica con alcalosis respiratoria y AG aumentado","pregunta_id":"52","2":"52","correcta":"1","3":"1"},{"id":"209","0":"209","respuesta":"Las prestaciones b\u00e1sicas esenciales que deben garantizar las Obras Sociales y Agentes del Seguro a toda la poblaci\u00f3n beneficiaria","1":"Las prestaciones b\u00e1sicas esenciales que deben garantizar las Obras Sociales y Agentes del Seguro a toda la poblaci\u00f3n beneficiaria","pregunta_id":"53","2":"53","correcta":"1","3":"1"},{"id":"210","0":"210","respuesta":"El marco normativo a trav\u00e9s del cual las empresas de medicina privada deben brindar prestaciones de alta complejidad a sus clientes","1":"El marco normativo a trav\u00e9s del cual las empresas de medicina privada deben brindar prestaciones de alta complejidad a sus clientes","pregunta_id":"53","2":"53","correcta":"0","3":"0"},{"id":"211","0":"211","respuesta":"Las prestaciones b\u00e1sicas que los hospitales p\u00fablicos del \u00e1mbito de la Ciudad de Buenos Aires se encuentran obligados a brindar a la poblaci\u00f3n","1":"Las prestaciones b\u00e1sicas que los hospitales p\u00fablicos del \u00e1mbito de la Ciudad de Buenos Aires se encuentran obligados a brindar a la poblaci\u00f3n","pregunta_id":"53","2":"53","correcta":"0","3":"0"},{"id":"212","0":"212","respuesta":"Las prestaciones b\u00e1sicas que los hospitales p\u00fablicos nacionales se encuentran obligados a brindar a la poblaci\u00f3n","1":"Las prestaciones b\u00e1sicas que los hospitales p\u00fablicos nacionales se encuentran obligados a brindar a la poblaci\u00f3n","pregunta_id":"53","2":"53","correcta":"0","3":"0"},{"id":"213","0":"213","respuesta":"Cuando el n\u00famero de casos observados es mayor al n\u00famero de casos esperados por unidad de tiempo y lugar determinado","1":"Cuando el n\u00famero de casos observados es mayor al n\u00famero de casos esperados por unidad de tiempo y lugar determinado","pregunta_id":"54","2":"54","correcta":"1","3":"1"},{"id":"214","0":"214","respuesta":"Cuando al realizar un estudio de casos y controles en la investigaci\u00f3n del brote, el Odds Ratio obtenido es mayor a 1","1":"Cuando al realizar un estudio de casos y controles en la investigaci\u00f3n del brote, el Odds Ratio obtenido es mayor a 1","pregunta_id":"54","2":"54","correcta":"0","3":"0"},{"id":"215","0":"215","respuesta":"Cuando al construir la curva epid\u00e9mica se observa que el brote es producido por una fuente com\u00fan","1":"Cuando al construir la curva epid\u00e9mica se observa que el brote es producido por una fuente com\u00fan","pregunta_id":"54","2":"54","correcta":"0","3":"0"},{"id":"216","0":"216","respuesta":"Cuando el \u00edndice epid\u00e9mico es menor a 1","1":"Cuando el \u00edndice epid\u00e9mico es menor a 1","pregunta_id":"54","2":"54","correcta":"0","3":"0"},{"id":"217","0":"217","respuesta":"Estudio de casos y controles","1":"Estudio de casos y controles","pregunta_id":"55","2":"55","correcta":"0","3":"0"},{"id":"218","0":"218","respuesta":"Estudio de corte transversal","1":"Estudio de corte transversal","pregunta_id":"55","2":"55","correcta":"0","3":"0"},{"id":"219","0":"219","respuesta":"Estudio de cohorte","1":"Estudio de cohorte","pregunta_id":"55","2":"55","correcta":"0","3":"0"},{"id":"220","0":"220","respuesta":"Ensayo cl\u00ednico controlado aleatorizado","1":"Ensayo cl\u00ednico controlado aleatorizado","pregunta_id":"55","2":"55","correcta":"1","3":"1"},{"id":"221","0":"221","respuesta":"Baja Tasa de Falsos Negativos","1":"Baja Tasa de Falsos Negativos","pregunta_id":"56","2":"56","correcta":"0","3":"0"},{"id":"222","0":"222","respuesta":"Alta Tasa de Verdaderos Positivos","1":"Alta Tasa de Verdaderos Positivos","pregunta_id":"56","2":"56","correcta":"0","3":"0"},{"id":"223","0":"223","respuesta":"Alto Valor Predictivo Positivo","1":"Alto Valor Predictivo Positivo","pregunta_id":"56","2":"56","correcta":"0","3":"0"},{"id":"224","0":"224","respuesta":"Baja Tasa de Falsos Positivos","1":"Baja Tasa de Falsos Positivos","pregunta_id":"56","2":"56","correcta":"1","3":"1"},{"id":"225","0":"225","respuesta":"Utilizar Rx tor\u00e1x para rastreo de c\u00e1ncer de pulm\u00f3n porque tiene alta especificidad","1":"Utilizar Rx tor\u00e1x para rastreo de c\u00e1ncer de pulm\u00f3n porque tiene alta especificidad","pregunta_id":"57","2":"57","correcta":"0","3":"0"},{"id":"226","0":"226","respuesta":"No utilizar la Rx de t\u00f3rax para rastreo de c\u00e1ncer de pulm\u00f3n porque tiene alta tasa de falsos negativos","1":"No utilizar la Rx de t\u00f3rax para rastreo de c\u00e1ncer de pulm\u00f3n porque tiene alta tasa de falsos negativos","pregunta_id":"57","2":"57","correcta":"1","3":"1"},{"id":"227","0":"227","respuesta":"Utilizar la Rx de t\u00f3rax para rastreo de c\u00e1ncer de pulm\u00f3n porque tiene baja tasa de falsos positivos","1":"Utilizar la Rx de t\u00f3rax para rastreo de c\u00e1ncer de pulm\u00f3n porque tiene baja tasa de falsos positivos","pregunta_id":"57","2":"57","correcta":"0","3":"0"},{"id":"228","0":"228","respuesta":"No utilizar la Rx de T\u00f3rax para rastreo de c\u00e1ncer de pulm\u00f3n porque tiene baja tasa de falsos negativos","1":"No utilizar la Rx de T\u00f3rax para rastreo de c\u00e1ncer de pulm\u00f3n porque tiene baja tasa de falsos negativos","pregunta_id":"57","2":"57","correcta":"0","3":"0"},{"id":"229","0":"229","respuesta":"Alentarla a mantenerse activa evitando movimientos de torsi\u00f3n y levantar pesos. Indicar DAINEs por v\u00eda oral en dosis programadas. Reevaluarla en 4 semanas","1":"Alentarla a mantenerse activa evitando movimientos de torsi\u00f3n y levantar pesos. Indicar DAINEs por v\u00eda oral en dosis programadas. Reevaluarla en 4 semanas","pregunta_id":"58","2":"58","correcta":"1","3":"1"},{"id":"230","0":"230","respuesta":"Solicitar Rx columna lumbosacra. Alentarla a mantenerse activa evitando movimientos de torsi\u00f3n y levantar pesos. Reevaluarla en 48 hs con el estudio radiol\u00f3gico","1":"Solicitar Rx columna lumbosacra. Alentarla a mantenerse activa evitando movimientos de torsi\u00f3n y levantar pesos. Reevaluarla en 48 hs con el estudio radiol\u00f3gico","pregunta_id":"58","2":"58","correcta":"0","3":"0"},{"id":"231","0":"231","respuesta":"Indicar reposo en cama y DAINEs v\u00eda oral en dosis programadas. Reevaluarla en 48 hs y en caso de persistir el dolor solicitar interconsulta a traumatolog\u00eda","1":"Indicar reposo en cama y DAINEs v\u00eda oral en dosis programadas. Reevaluarla en 48 hs y en caso de persistir el dolor solicitar interconsulta a traumatolog\u00eda","pregunta_id":"58","2":"58","correcta":"0","3":"0"},{"id":"232","0":"232","respuesta":"Solicitar RMI de columna lumbosacra. Indicar reposo en cama y DAINEs por v\u00eda intramuscular por 72 hs y en caso de persistir el dolor evaluar con traumatolog\u00eda conducta quir\u00fargica","1":"Solicitar RMI de columna lumbosacra. Indicar reposo en cama y DAINEs por v\u00eda intramuscular por 72 hs y en caso de persistir el dolor evaluar con traumatolog\u00eda conducta quir\u00fargica","pregunta_id":"58","2":"58","correcta":"0","3":"0"},{"id":"233","0":"233","respuesta":"Confirmar diagn\u00f3stico de Hipertensi\u00f3n Arterial sin indicar otros estudios","1":"Confirmar diagn\u00f3stico de Hipertensi\u00f3n Arterial sin indicar otros estudios","pregunta_id":"59","2":"59","correcta":"0","3":"0"},{"id":"234","0":"234","respuesta":"Obtener 2 o 3 registros de TA mayor o igual a 140-90 en por lo menos 2 oportunidades consecutivas para confirmar diagn\u00f3stico","1":"Obtener 2 o 3 registros de TA mayor o igual a 140-90 en por lo menos 2 oportunidades consecutivas para confirmar diagn\u00f3stico","pregunta_id":"59","2":"59","correcta":"1","3":"1"},{"id":"235","0":"235","respuesta":"Solicitar Monitoreo Domiciliario de Presi\u00f3n Arterial (MDPA) para confirmar diagn\u00f3stico","1":"Solicitar Monitoreo Domiciliario de Presi\u00f3n Arterial (MDPA) para confirmar diagn\u00f3stico","pregunta_id":"59","2":"59","correcta":"0","3":"0"},{"id":"236","0":"236","respuesta":"Confirmar diagn\u00f3stico de Hipertensi\u00f3n Arterial. Solicitar Monitoreo Ambulatorio de Presi\u00f3n Arterial (MAPA) para evaluar estadio","1":"Confirmar diagn\u00f3stico de Hipertensi\u00f3n Arterial. Solicitar Monitoreo Ambulatorio de Presi\u00f3n Arterial (MAPA) para evaluar estadio","pregunta_id":"59","2":"59","correcta":"0","3":"0"},{"id":"237","0":"237","respuesta":"No tomar conducta activa y nuevo control en 3 meses","1":"No tomar conducta activa y nuevo control en 3 meses","pregunta_id":"60","2":"60","correcta":"0","3":"0"},{"id":"238","0":"238","respuesta":"Indicar cambios en el estilo de vida y tratamiento farmacol\u00f3gico","1":"Indicar cambios en el estilo de vida y tratamiento farmacol\u00f3gico","pregunta_id":"60","2":"60","correcta":"1","3":"1"},{"id":"239","0":"239","respuesta":"Internar al paciente para comenzar con tratamiento farmacol\u00f3gico","1":"Internar al paciente para comenzar con tratamiento farmacol\u00f3gico","pregunta_id":"60","2":"60","correcta":"0","3":"0"},{"id":"240","0":"240","respuesta":"Indicar cambios en el estilo de vida y control a los 12 meses","1":"Indicar cambios en el estilo de vida y control a los 12 meses","pregunta_id":"60","2":"60","correcta":"0","3":"0"},{"id":"241","0":"241","respuesta":"No reducir la TA los primeros 4 dias","1":"No reducir la TA los primeros 4 dias","pregunta_id":"61","2":"61","correcta":"1","3":"1"},{"id":"242","0":"242","respuesta":"Reducir la Presi\u00f3n Arterial Media (PAM) con drogas via oral en las primeras 24 hs","1":"Reducir la Presi\u00f3n Arterial Media (PAM) con drogas via oral en las primeras 24 hs","pregunta_id":"61","2":"61","correcta":"0","3":"0"},{"id":"243","0":"243","respuesta":"Reducir la PAM con drogas endovenosas en la primera hora","1":"Reducir la PAM con drogas endovenosas en la primera hora","pregunta_id":"61","2":"61","correcta":"0","3":"0"},{"id":"244","0":"244","respuesta":"Elevar la PAM con drogas endovenosas en las primeras 24 hs","1":"Elevar la PAM con drogas endovenosas en las primeras 24 hs","pregunta_id":"61","2":"61","correcta":"0","3":"0"},{"id":"245","0":"245","respuesta":"Cambios en el estilo de vida y metformina","1":"Cambios en el estilo de vida y metformina","pregunta_id":"62","2":"62","correcta":"0","3":"0"},{"id":"246","0":"246","respuesta":"Cambios en el estilo de vida, metformina, Inhibidores de la Dipeptidil Peptidasa 4 (IDPP 4) y estatinas","1":"Cambios en el estilo de vida, metformina, Inhibidores de la Dipeptidil Peptidasa 4 (IDPP 4) y estatinas","pregunta_id":"62","2":"62","correcta":"1","3":"1"},{"id":"247","0":"247","respuesta":"Cambios en el estilo de vida, metformina y glibenclamida","1":"Cambios en el estilo de vida, metformina y glibenclamida","pregunta_id":"62","2":"62","correcta":"0","3":"0"},{"id":"248","0":"248","respuesta":"Insulinoterapia intensiva y fenofibrato micronizado","1":"Insulinoterapia intensiva y fenofibrato micronizado","pregunta_id":"62","2":"62","correcta":"0","3":"0"},{"id":"249","0":"249","respuesta":"Continuar con la medicaci\u00f3n habitual con aumento de la dosis de metformina","1":"Continuar con la medicaci\u00f3n habitual con aumento de la dosis de metformina","pregunta_id":"63","2":"63","correcta":"0","3":"0"},{"id":"250","0":"250","respuesta":"Suspender la medicaci\u00f3n habitual e indicar insulinoterapia con estrategia basal-bolo","1":"Suspender la medicaci\u00f3n habitual e indicar insulinoterapia con estrategia basal-bolo","pregunta_id":"63","2":"63","correcta":"1","3":"1"},{"id":"251","0":"251","respuesta":"Asociar NPH bed time a su medicaci\u00f3n habitual","1":"Asociar NPH bed time a su medicaci\u00f3n habitual","pregunta_id":"63","2":"63","correcta":"0","3":"0"},{"id":"252","0":"252","respuesta":"Suspender la medicaci\u00f3n habitual e indicar insulina en infusi\u00f3n continua endovenosa","1":"Suspender la medicaci\u00f3n habitual e indicar insulina en infusi\u00f3n continua endovenosa","pregunta_id":"63","2":"63","correcta":"0","3":"0"},{"id":"253","0":"253","respuesta":"Consejer\u00eda, Terapia de Reemplazo Nicot\u00ednica (TRN) y bupropion","1":"Consejer\u00eda, Terapia de Reemplazo Nicot\u00ednica (TRN) y bupropion","pregunta_id":"64","2":"64","correcta":"1","3":"1"},{"id":"254","0":"254","respuesta":"Psicoterapia e Inhibidores de la Recaptaci\u00f3n de Serotonina (IRS)","1":"Psicoterapia e Inhibidores de la Recaptaci\u00f3n de Serotonina (IRS)","pregunta_id":"64","2":"64","correcta":"0","3":"0"},{"id":"255","0":"255","respuesta":"Terapias aversivas y naltrexona","1":"Terapias aversivas y naltrexona","pregunta_id":"64","2":"64","correcta":"0","3":"0"},{"id":"256","0":"256","respuesta":"Consejer\u00eda y vareniclina","1":"Consejer\u00eda y vareniclina","pregunta_id":"64","2":"64","correcta":"0","3":"0"},{"id":"257","0":"257","respuesta":"V\u00f3mito inducido por ipecacuana","1":"V\u00f3mito inducido por ipecacuana","pregunta_id":"65","2":"65","correcta":"0","3":"0"},{"id":"258","0":"258","respuesta":"Lavado g\u00e1strico","1":"Lavado g\u00e1strico","pregunta_id":"65","2":"65","correcta":"0","3":"0"},{"id":"259","0":"259","respuesta":"Administraci\u00f3n de carb\u00f3n activado","1":"Administraci\u00f3n de carb\u00f3n activado","pregunta_id":"65","2":"65","correcta":"1","3":"1"},{"id":"260","0":"260","respuesta":"Acidificaci\u00f3n de la orina para facilitar la eliminaci\u00f3n","1":"Acidificaci\u00f3n de la orina para facilitar la eliminaci\u00f3n","pregunta_id":"65","2":"65","correcta":"0","3":"0"},{"id":"261","0":"261","respuesta":"Carga con fenito\u00edna para manejo de las convulsiones a largo plazo","1":"Carga con fenito\u00edna para manejo de las convulsiones a largo plazo","pregunta_id":"66","2":"66","correcta":"0","3":"0"},{"id":"262","0":"262","respuesta":"Administraci\u00f3n de bicarbonato de sodio hasta lograr pH de 7.45 a 7.50","1":"Administraci\u00f3n de bicarbonato de sodio hasta lograr pH de 7.45 a 7.50","pregunta_id":"66","2":"66","correcta":"1","3":"1"},{"id":"263","0":"263","respuesta":"Indicaci\u00f3n de lavado g\u00e1strico","1":"Indicaci\u00f3n de lavado g\u00e1strico","pregunta_id":"66","2":"66","correcta":"0","3":"0"},{"id":"264","0":"264","respuesta":"Administraci\u00f3n de fisostigmina como agente anticolin\u00e9rgico","1":"Administraci\u00f3n de fisostigmina como agente anticolin\u00e9rgico","pregunta_id":"66","2":"66","correcta":"0","3":"0"},{"id":"265","0":"265","respuesta":"Cuando el paciente presentara una creencia religiosa diferente","1":"Cuando el paciente presentara una creencia religiosa diferente","pregunta_id":"67","2":"67","correcta":"0","3":"0"},{"id":"266","0":"266","respuesta":"Cuando se tratara de un menor que acude s\u00f3lo a la consulta y sin documentaci\u00f3n alguna","1":"Cuando se tratara de un menor que acude s\u00f3lo a la consulta y sin documentaci\u00f3n alguna","pregunta_id":"67","2":"67","correcta":"0","3":"0"},{"id":"267","0":"267","respuesta":"Cuando exista otro profesional competente que se haga cargo","1":"Cuando exista otro profesional competente que se haga cargo","pregunta_id":"67","2":"67","correcta":"1","3":"1"},{"id":"268","0":"268","respuesta":"En ning\u00fan caso la Ley le permite eximirse","1":"En ning\u00fan caso la Ley le permite eximirse","pregunta_id":"67","2":"67","correcta":"0","3":"0"},{"id":"269","0":"269","respuesta":"Organizar la actividad asistencial y docente de los residentes","1":"Organizar la actividad asistencial y docente de los residentes","pregunta_id":"68","2":"68","correcta":"1","3":"1"},{"id":"270","0":"270","respuesta":"Oficiar como el principal referente institucional del residente","1":"Oficiar como el principal referente institucional del residente","pregunta_id":"68","2":"68","correcta":"0","3":"0"},{"id":"271","0":"271","respuesta":"Comunicar las \u00f3rdenes del Jefe de Servicio y supervisar su cumplimiento","1":"Comunicar las \u00f3rdenes del Jefe de Servicio y supervisar su cumplimiento","pregunta_id":"68","2":"68","correcta":"0","3":"0"},{"id":"272","0":"272","respuesta":"Articular la tarea del residente con las necesidades de cada servicio","1":"Articular la tarea del residente con las necesidades de cada servicio","pregunta_id":"68","2":"68","correcta":"0","3":"0"},{"id":"273","0":"273","respuesta":"Solicitar curva de tolerancia oral a la glucosa (P75) en forma inmediata","1":"Solicitar curva de tolerancia oral a la glucosa (P75) en forma inmediata","pregunta_id":"69","2":"69","correcta":"0","3":"0"},{"id":"274","0":"274","respuesta":"Repetir glucemia en ayunas","1":"Repetir glucemia en ayunas","pregunta_id":"69","2":"69","correcta":"1","3":"1"},{"id":"275","0":"275","respuesta":"Diagnosticar diabetes gestacional y comenzar tratamiento","1":"Diagnosticar diabetes gestacional y comenzar tratamiento","pregunta_id":"69","2":"69","correcta":"0","3":"0"},{"id":"276","0":"276","respuesta":"Solicitar curva de tolerancia oral a la glucosa (P75) entre las 24-28 semanas","1":"Solicitar curva de tolerancia oral a la glucosa (P75) entre las 24-28 semanas","pregunta_id":"69","2":"69","correcta":"0","3":"0"},{"id":"277","0":"277","respuesta":"Continuar con monitoreo gluc\u00e9mico e igual dosis de insulina durante 48 horas y reclasificaci\u00f3n a partir de la octava semana con curva de tolerancia oral a la glucosa","1":"Continuar con monitoreo gluc\u00e9mico e igual dosis de insulina durante 48 horas y reclasificaci\u00f3n a partir de la octava semana con curva de tolerancia oral a la glucosa","pregunta_id":"70","2":"70","correcta":"0","3":"0"},{"id":"278","0":"278","respuesta":"Continuar con monitoreo gluc\u00e9mico e igual dosis de insulina durante 48 horas y reclasificaci\u00f3n a partir de la sexta semana con glucemia en ayunas","1":"Continuar con monitoreo gluc\u00e9mico e igual dosis de insulina durante 48 horas y reclasificaci\u00f3n a partir de la sexta semana con glucemia en ayunas","pregunta_id":"70","2":"70","correcta":"0","3":"0"},{"id":"279","0":"279","respuesta":"Suspender insulinoterapia y reclasificaci\u00f3n a partir de la sexta semana con curva de tolerancia oral a la glucosa","1":"Suspender insulinoterapia y reclasificaci\u00f3n a partir de la sexta semana con curva de tolerancia oral a la glucosa","pregunta_id":"70","2":"70","correcta":"1","3":"1"},{"id":"280","0":"280","respuesta":"Suspender insulinoterapia y reclasificaci\u00f3n a partir de la octava semana con glucemia en ayunas","1":"Suspender insulinoterapia y reclasificaci\u00f3n a partir de la octava semana con glucemia en ayunas","pregunta_id":"70","2":"70","correcta":"0","3":"0"},{"id":"281","0":"281","respuesta":"Internaci\u00f3n, clonidina endovenosa, maduraci\u00f3n pulmonar fetal, control de vitalidad fetal y laboratorio","1":"Internaci\u00f3n, clonidina endovenosa, maduraci\u00f3n pulmonar fetal, control de vitalidad fetal y laboratorio","pregunta_id":"71","2":"71","correcta":"0","3":"0"},{"id":"282","0":"282","respuesta":"Manejo ambulatorio con reposo, dieta hipos\u00f3dica, control de vitalidad fetal y laboratorio en 24-48hs","1":"Manejo ambulatorio con reposo, dieta hipos\u00f3dica, control de vitalidad fetal y laboratorio en 24-48hs","pregunta_id":"71","2":"71","correcta":"0","3":"0"},{"id":"283","0":"283","respuesta":"Manejo ambulatorio con alfa metildopa v\u00eda oral, maduraci\u00f3n pulmonar fetal, control de vitalidad fetal y laboratorio en 24-48hs","1":"Manejo ambulatorio con alfa metildopa v\u00eda oral, maduraci\u00f3n pulmonar fetal, control de vitalidad fetal y laboratorio en 24-48hs","pregunta_id":"71","2":"71","correcta":"0","3":"0"},{"id":"284","0":"284","respuesta":"Internaci\u00f3n, labetalol v\u00eda oral, maduraci\u00f3n pulmonar fetal, control de vitalidad fetal y laboratorio","1":"Internaci\u00f3n, labetalol v\u00eda oral, maduraci\u00f3n pulmonar fetal, control de vitalidad fetal y laboratorio","pregunta_id":"71","2":"71","correcta":"1","3":"1"},{"id":"285","0":"285","respuesta":"Iniciar tratamiento con penicilina benzat\u00ednica 2.400.000 UI IM, 1 dosis semanal por 2 semanas, confirmar solicitando FTA-Abs o MHA-TP y realizar nueva VDRL postparto","1":"Iniciar tratamiento con penicilina benzat\u00ednica 2.400.000 UI IM, 1 dosis semanal por 2 semanas, confirmar solicitando FTA-Abs o MHA-TP y realizar nueva VDRL postparto","pregunta_id":"72","2":"72","correcta":"0","3":"0"},{"id":"286","0":"286","respuesta":"Iniciar tratamiento con penicilina benzat\u00ednica 2.400.000 UI IM, 1 dosis semanal por 4 semanas y control con VDRL mensual hasta el parto","1":"Iniciar tratamiento con penicilina benzat\u00ednica 2.400.000 UI IM, 1 dosis semanal por 4 semanas y control con VDRL mensual hasta el parto","pregunta_id":"72","2":"72","correcta":"0","3":"0"},{"id":"287","0":"287","respuesta":"Iniciar tratamiento con penicilina benzat\u00ednica 2.400.000 UI IM, 1 dosis semanal por 4 semanas, confirmar solicitando FTA-Abs o MHA-TP y control con VRDL por trimestre","1":"Iniciar tratamiento con penicilina benzat\u00ednica 2.400.000 UI IM, 1 dosis semanal por 4 semanas, confirmar solicitando FTA-Abs o MHA-TP y control con VRDL por trimestre","pregunta_id":"72","2":"72","correcta":"0","3":"0"},{"id":"288","0":"288","respuesta":"Iniciar tratamiento con penicilina benzat\u00ednica 2.400.000 UI IM, 1 dosis semanal por 3 semanas, confirmar solicitando FTA-Abs o MHA-TP y control con VDRL mensual hasta el parto","1":"Iniciar tratamiento con penicilina benzat\u00ednica 2.400.000 UI IM, 1 dosis semanal por 3 semanas, confirmar solicitando FTA-Abs o MHA-TP y control con VDRL mensual hasta el parto","pregunta_id":"72","2":"72","correcta":"1","3":"1"},{"id":"289","0":"289","respuesta":"Indicar gammaglobulina espec\u00edfica o de pool dentro de las 96 horas del contacto y control cl\u00ednico por 3 semanas","1":"Indicar gammaglobulina espec\u00edfica o de pool dentro de las 96 horas del contacto y control cl\u00ednico por 3 semanas","pregunta_id":"73","2":"73","correcta":"0","3":"0"},{"id":"290","0":"290","respuesta":"Indicar aciclovir en caso de aparici\u00f3n de exantema","1":"Indicar aciclovir en caso de aparici\u00f3n de exantema","pregunta_id":"73","2":"73","correcta":"0","3":"0"},{"id":"291","0":"291","respuesta":"Indicar profilaxis con aciclovir v\u00eda oral y control cl\u00ednico por 3 semanas","1":"Indicar profilaxis con aciclovir v\u00eda oral y control cl\u00ednico por 3 semanas","pregunta_id":"73","2":"73","correcta":"1","3":"1"},{"id":"292","0":"292","respuesta":"Indicar vacuna contra varicela y control cl\u00ednico por 3 semanas","1":"Indicar vacuna contra varicela y control cl\u00ednico por 3 semanas","pregunta_id":"73","2":"73","correcta":"0","3":"0"},{"id":"293","0":"293","respuesta":"Suspender tratamiento antirretroviral hasta inicio de trabajo de parto","1":"Suspender tratamiento antirretroviral hasta inicio de trabajo de parto","pregunta_id":"74","2":"74","correcta":"0","3":"0"},{"id":"294","0":"294","respuesta":"Continuar tratamiento antirretroviral que ven\u00eda recibiendo","1":"Continuar tratamiento antirretroviral que ven\u00eda recibiendo","pregunta_id":"74","2":"74","correcta":"1","3":"1"},{"id":"295","0":"295","respuesta":"Continuar tratamiento antirretroviral con AZT \u00fanicamente","1":"Continuar tratamiento antirretroviral con AZT \u00fanicamente","pregunta_id":"74","2":"74","correcta":"0","3":"0"},{"id":"296","0":"296","respuesta":"Suspender tratamiento antirretroviral durante el primer trimestre si la viremia es indetectable","1":"Suspender tratamiento antirretroviral durante el primer trimestre si la viremia es indetectable","pregunta_id":"74","2":"74","correcta":"0","3":"0"},{"id":"297","0":"297","respuesta":"Biopsia dirigida","1":"Biopsia dirigida","pregunta_id":"75","2":"75","correcta":"0","3":"0"},{"id":"298","0":"298","respuesta":"Repetir PAP en 12 meses","1":"Repetir PAP en 12 meses","pregunta_id":"75","2":"75","correcta":"1","3":"1"},{"id":"299","0":"299","respuesta":"Legrado endocervical","1":"Legrado endocervical","pregunta_id":"75","2":"75","correcta":"0","3":"0"},{"id":"300","0":"300","respuesta":"Tratamiento destructivo local","1":"Tratamiento destructivo local","pregunta_id":"75","2":"75","correcta":"0","3":"0"},{"id":"301","0":"301","respuesta":"Tratamiento v\u00eda oral: Amoxicilina y \u00e1cido clavul\u00e1nico","1":"Tratamiento v\u00eda oral: Amoxicilina y \u00e1cido clavul\u00e1nico","pregunta_id":"76","2":"76","correcta":"0","3":"0"},{"id":"302","0":"302","respuesta":"Tratamiento parenteral: Ampicilina y gentamicina","1":"Tratamiento parenteral: Ampicilina y gentamicina","pregunta_id":"76","2":"76","correcta":"0","3":"0"},{"id":"303","0":"303","respuesta":"Tratamiento v\u00eda oral: Ciprofloxacina y metronidazol","1":"Tratamiento v\u00eda oral: Ciprofloxacina y metronidazol","pregunta_id":"76","2":"76","correcta":"1","3":"1"},{"id":"304","0":"304","respuesta":"Tratamiento parenteral: Ceftriaxona y metronidazol GCBA. MS. Concurso 2014 Examen de:Medicina 17","1":"Tratamiento parenteral: Ceftriaxona y metronidazol GCBA. MS. Concurso 2014 Examen de:Medicina 17","pregunta_id":"76","2":"76","correcta":"0","3":"0"},{"id":"305","0":"305","respuesta":"Control en 6 meses con ecograf\u00eda transvaginal y CA 125","1":"Control en 6 meses con ecograf\u00eda transvaginal y CA 125","pregunta_id":"77","2":"77","correcta":"0","3":"0"},{"id":"306","0":"306","respuesta":"Tratamiento m\u00e9dico","1":"Tratamiento m\u00e9dico","pregunta_id":"77","2":"77","correcta":"0","3":"0"},{"id":"307","0":"307","respuesta":"Laparoscop\u00eda diagn\u00f3stica y terap\u00e9utica","1":"Laparoscop\u00eda diagn\u00f3stica y terap\u00e9utica","pregunta_id":"77","2":"77","correcta":"1","3":"1"},{"id":"308","0":"308","respuesta":"Anexectom\u00eda derecha","1":"Anexectom\u00eda derecha","pregunta_id":"77","2":"77","correcta":"0","3":"0"},{"id":"309","0":"309","respuesta":"Solicitar CA125 y doppler color para definir conducta a seguir","1":"Solicitar CA125 y doppler color para definir conducta a seguir","pregunta_id":"78","2":"78","correcta":"0","3":"0"},{"id":"310","0":"310","respuesta":"Realizar laparotom\u00eda exploradora con biopsia diferida de la formaci\u00f3n","1":"Realizar laparotom\u00eda exploradora con biopsia diferida de la formaci\u00f3n","pregunta_id":"78","2":"78","correcta":"0","3":"0"},{"id":"311","0":"311","respuesta":"Solicitar CA 125 y realizar laparatom\u00eda exploradora con biopsia por congelaci\u00f3n de la formaci\u00f3n","1":"Solicitar CA 125 y realizar laparatom\u00eda exploradora con biopsia por congelaci\u00f3n de la formaci\u00f3n","pregunta_id":"78","2":"78","correcta":"1","3":"1"},{"id":"312","0":"312","respuesta":"Realizar punci\u00f3n de l\u00edquido asc\u00edtico para estudio citol\u00f3gico y definir conducta a seguir","1":"Realizar punci\u00f3n de l\u00edquido asc\u00edtico para estudio citol\u00f3gico y definir conducta a seguir","pregunta_id":"78","2":"78","correcta":"0","3":"0"},{"id":"313","0":"313","respuesta":"Colpoanexohisterectom\u00eda total ampliada","1":"Colpoanexohisterectom\u00eda total ampliada","pregunta_id":"79","2":"79","correcta":"0","3":"0"},{"id":"314","0":"314","respuesta":"Colpoanexohisterectom\u00eda total ampliada y linfadenectom\u00eda pelviana","1":"Colpoanexohisterectom\u00eda total ampliada y linfadenectom\u00eda pelviana","pregunta_id":"79","2":"79","correcta":"0","3":"0"},{"id":"315","0":"315","respuesta":"Radioterapia externa y braquiterapia","1":"Radioterapia externa y braquiterapia","pregunta_id":"79","2":"79","correcta":"0","3":"0"},{"id":"316","0":"316","respuesta":"Quimioterapia neoadyuvante","1":"Quimioterapia neoadyuvante","pregunta_id":"79","2":"79","correcta":"1","3":"1"},{"id":"317","0":"317","respuesta":"Quimioterapia neoadyuvante","1":"Quimioterapia neoadyuvante","pregunta_id":"80","2":"80","correcta":"1","3":"1"},{"id":"318","0":"318","respuesta":"Tumorectom\u00eda con ganglio centinela","1":"Tumorectom\u00eda con ganglio centinela","pregunta_id":"80","2":"80","correcta":"0","3":"0"},{"id":"319","0":"319","respuesta":"Tumorectom\u00eda con linfadenectom\u00eda axilar","1":"Tumorectom\u00eda con linfadenectom\u00eda axilar","pregunta_id":"80","2":"80","correcta":"0","3":"0"},{"id":"320","0":"320","respuesta":"Mastectom\u00eda radical modificada","1":"Mastectom\u00eda radical modificada","pregunta_id":"80","2":"80","correcta":"0","3":"0"},{"id":"321","0":"321","respuesta":"BIRADS 0","1":"BIRADS 0","pregunta_id":"81","2":"81","correcta":"0","3":"0"},{"id":"322","0":"322","respuesta":"BIRADS 1","1":"BIRADS 1","pregunta_id":"81","2":"81","correcta":"0","3":"0"},{"id":"323","0":"323","respuesta":"BIRADS 2","1":"BIRADS 2","pregunta_id":"81","2":"81","correcta":"1","3":"1"},{"id":"324","0":"324","respuesta":"BIRADS 3","1":"BIRADS 3","pregunta_id":"81","2":"81","correcta":"0","3":"0"},{"id":"325","0":"325","respuesta":"Pectoral mayor y ganglios linf\u00e1ticos axilares","1":"Pectoral mayor y ganglios linf\u00e1ticos axilares","pregunta_id":"82","2":"82","correcta":"0","3":"0"},{"id":"326","0":"326","respuesta":"Pectoral menor y complejo areola pez\u00f3n","1":"Pectoral menor y complejo areola pez\u00f3n","pregunta_id":"82","2":"82","correcta":"0","3":"0"},{"id":"327","0":"327","respuesta":"Pectoral menor y pectoral mayor","1":"Pectoral menor y pectoral mayor","pregunta_id":"82","2":"82","correcta":"1","3":"1"},{"id":"328","0":"328","respuesta":"Pectoral menor y surco submamario","1":"Pectoral menor y surco submamario","pregunta_id":"82","2":"82","correcta":"0","3":"0"},{"id":"329","0":"329","respuesta":"Inducci\u00f3n de la madurez pulmonar fetal con glucocorticoides y evoluci\u00f3n espontanea con antibioticoterapia","1":"Inducci\u00f3n de la madurez pulmonar fetal con glucocorticoides y evoluci\u00f3n espontanea con antibioticoterapia","pregunta_id":"83","2":"83","correcta":"0","3":"0"},{"id":"330","0":"330","respuesta":"Uteroinhibici\u00f3n por 48 hs, maduraci\u00f3n pulmonar fetal con glucocorticoides y antibioticoterapia","1":"Uteroinhibici\u00f3n por 48 hs, maduraci\u00f3n pulmonar fetal con glucocorticoides y antibioticoterapia","pregunta_id":"83","2":"83","correcta":"0","3":"0"},{"id":"331","0":"331","respuesta":"Evoluci\u00f3n espontanea del trabajo de parto y antibioticoterapia","1":"Evoluci\u00f3n espontanea del trabajo de parto y antibioticoterapia","pregunta_id":"83","2":"83","correcta":"0","3":"0"},{"id":"332","0":"332","respuesta":"Ces\u00e1rea abdominal y antibioticoterapia","1":"Ces\u00e1rea abdominal y antibioticoterapia","pregunta_id":"83","2":"83","correcta":"1","3":"1"},{"id":"333","0":"333","respuesta":"Uteroinhibici\u00f3n v\u00eda oral, y control en 24hs","1":"Uteroinhibici\u00f3n v\u00eda oral, y control en 24hs","pregunta_id":"84","2":"84","correcta":"0","3":"0"},{"id":"334","0":"334","respuesta":"Uteroinhibici\u00f3n EV, maduraci\u00f3n pulmonar fetal y ces\u00e1rea abdominal","1":"Uteroinhibici\u00f3n EV, maduraci\u00f3n pulmonar fetal y ces\u00e1rea abdominal","pregunta_id":"84","2":"84","correcta":"0","3":"0"},{"id":"335","0":"335","respuesta":"Uteroinhibici\u00f3n v\u00eda oral, maduraci\u00f3n pulmonar fetal e inducci\u00f3n al trabajo de parto","1":"Uteroinhibici\u00f3n v\u00eda oral, maduraci\u00f3n pulmonar fetal e inducci\u00f3n al trabajo de parto","pregunta_id":"84","2":"84","correcta":"0","3":"0"},{"id":"336","0":"336","respuesta":"Uteroinhibici\u00f3n EV, maduraci\u00f3n pulmonar fetal y conducta expectante","1":"Uteroinhibici\u00f3n EV, maduraci\u00f3n pulmonar fetal y conducta expectante","pregunta_id":"84","2":"84","correcta":"1","3":"1"},{"id":"337","0":"337","respuesta":"Conducta expectante con control estricto","1":"Conducta expectante con control estricto","pregunta_id":"85","2":"85","correcta":"1","3":"1"},{"id":"338","0":"338","respuesta":"Maduraci\u00f3n pulmonar fetal e inducci\u00f3n al trabajo de parto","1":"Maduraci\u00f3n pulmonar fetal e inducci\u00f3n al trabajo de parto","pregunta_id":"85","2":"85","correcta":"0","3":"0"},{"id":"339","0":"339","respuesta":"Inducci\u00f3n al trabajo de parto","1":"Inducci\u00f3n al trabajo de parto","pregunta_id":"85","2":"85","correcta":"0","3":"0"},{"id":"340","0":"340","respuesta":"Maduraci\u00f3n pulmonar fetal y ces\u00e1rea abdominal","1":"Maduraci\u00f3n pulmonar fetal y ces\u00e1rea abdominal","pregunta_id":"85","2":"85","correcta":"0","3":"0"},{"id":"341","0":"341","respuesta":"Rotar antibi\u00f3tico y evaluar respuesta en 48 horas","1":"Rotar antibi\u00f3tico y evaluar respuesta en 48 horas","pregunta_id":"86","2":"86","correcta":"0","3":"0"},{"id":"342","0":"342","respuesta":"Drenaje quir\u00fargico inmediato","1":"Drenaje quir\u00fargico inmediato","pregunta_id":"86","2":"86","correcta":"1","3":"1"},{"id":"343","0":"343","respuesta":"Internaci\u00f3n y tratamiento antibi\u00f3tico endovenoso","1":"Internaci\u00f3n y tratamiento antibi\u00f3tico endovenoso","pregunta_id":"86","2":"86","correcta":"0","3":"0"},{"id":"344","0":"344","respuesta":"Continuar con igual esquema antibi\u00f3tico y vaciamiento mamario manual","1":"Continuar con igual esquema antibi\u00f3tico y vaciamiento mamario manual","pregunta_id":"86","2":"86","correcta":"0","3":"0"},{"id":"345","0":"345","respuesta":"Reanimaci\u00f3n intrauterina y conducta expectante","1":"Reanimaci\u00f3n intrauterina y conducta expectante","pregunta_id":"87","2":"87","correcta":"0","3":"0"},{"id":"346","0":"346","respuesta":"Reanimaci\u00f3n intrauterina y realizar ces\u00e1rea abdominal","1":"Reanimaci\u00f3n intrauterina y realizar ces\u00e1rea abdominal","pregunta_id":"87","2":"87","correcta":"0","3":"0"},{"id":"347","0":"347","respuesta":"Realizar toma de F\u00f3rceps","1":"Realizar toma de F\u00f3rceps","pregunta_id":"87","2":"87","correcta":"1","3":"1"},{"id":"348","0":"348","respuesta":"Ces\u00e1rea abdominal","1":"Ces\u00e1rea abdominal","pregunta_id":"87","2":"87","correcta":"0","3":"0"},{"id":"349","0":"349","respuesta":"Vaciamiento r\u00e1pido","1":"Vaciamiento r\u00e1pido","pregunta_id":"88","2":"88","correcta":"0","3":"0"},{"id":"350","0":"350","respuesta":"Diarrea posvagotom\u00eda","1":"Diarrea posvagotom\u00eda","pregunta_id":"88","2":"88","correcta":"1","3":"1"},{"id":"351","0":"351","respuesta":"Gastritis por reflujo alcalino","1":"Gastritis por reflujo alcalino","pregunta_id":"88","2":"88","correcta":"0","3":"0"},{"id":"352","0":"352","respuesta":"Carcinoma del mu\u00f1\u00f3n","1":"Carcinoma del mu\u00f1\u00f3n","pregunta_id":"88","2":"88","correcta":"0","3":"0"},{"id":"353","0":"353","respuesta":"Calcio","1":"Calcio","pregunta_id":"89","2":"89","correcta":"0","3":"0"},{"id":"354","0":"354","respuesta":"Grasas","1":"Grasas","pregunta_id":"89","2":"89","correcta":"0","3":"0"},{"id":"355","0":"355","respuesta":"Folato","1":"Folato","pregunta_id":"89","2":"89","correcta":"0","3":"0"},{"id":"356","0":"356","respuesta":"Vitamina B 12","1":"Vitamina B 12","pregunta_id":"89","2":"89","correcta":"1","3":"1"},{"id":"357","0":"357","respuesta":"Lipoma","1":"Lipoma","pregunta_id":"90","2":"90","correcta":"0","3":"0"},{"id":"358","0":"358","respuesta":"Adenoma","1":"Adenoma","pregunta_id":"90","2":"90","correcta":"0","3":"0"},{"id":"359","0":"359","respuesta":"Hamartoma","1":"Hamartoma","pregunta_id":"90","2":"90","correcta":"0","3":"0"},{"id":"360","0":"360","respuesta":"Leiomioma","1":"Leiomioma","pregunta_id":"90","2":"90","correcta":"1","3":"1"},{"id":"361","0":"361","respuesta":"Empaquetamiento","1":"Empaquetamiento","pregunta_id":"91","2":"91","correcta":"0","3":"0"},{"id":"362","0":"362","respuesta":"Hemostasia del lecho","1":"Hemostasia del lecho","pregunta_id":"91","2":"91","correcta":"0","3":"0"},{"id":"363","0":"363","respuesta":"Resecci\u00f3n hep\u00e1tica","1":"Resecci\u00f3n hep\u00e1tica","pregunta_id":"91","2":"91","correcta":"1","3":"1"},{"id":"364","0":"364","respuesta":"Embolizaci\u00f3n selectiva","1":"Embolizaci\u00f3n selectiva","pregunta_id":"91","2":"91","correcta":"0","3":"0"},{"id":"365","0":"365","respuesta":"El de duodeno","1":"El de duodeno","pregunta_id":"92","2":"92","correcta":"0","3":"0"},{"id":"366","0":"366","respuesta":"El de sigmoides","1":"El de sigmoides","pregunta_id":"92","2":"92","correcta":"0","3":"0"},{"id":"367","0":"367","respuesta":"El de es\u00f3fago","1":"El de es\u00f3fago","pregunta_id":"92","2":"92","correcta":"0","3":"0"},{"id":"368","0":"368","respuesta":"El de Meckel","1":"El de Meckel","pregunta_id":"92","2":"92","correcta":"1","3":"1"},{"id":"369","0":"369","respuesta":"Rx simple de abdomen","1":"Rx simple de abdomen","pregunta_id":"93","2":"93","correcta":"0","3":"0"},{"id":"370","0":"370","respuesta":"Seriada esofagogastroduodenal","1":"Seriada esofagogastroduodenal","pregunta_id":"93","2":"93","correcta":"0","3":"0"},{"id":"371","0":"371","respuesta":"Ecograf\u00eda abdominal","1":"Ecograf\u00eda abdominal","pregunta_id":"93","2":"93","correcta":"1","3":"1"},{"id":"372","0":"372","respuesta":"Tomograf\u00eda contrastada de abdomen","1":"Tomograf\u00eda contrastada de abdomen","pregunta_id":"93","2":"93","correcta":"0","3":"0"},{"id":"373","0":"373","respuesta":"Irrigaci\u00f3n quir\u00fargica, debridamiento y antibi\u00f3ticos endovenosos","1":"Irrigaci\u00f3n quir\u00fargica, debridamiento y antibi\u00f3ticos endovenosos","pregunta_id":"94","2":"94","correcta":"1","3":"1"},{"id":"374","0":"374","respuesta":"Tratamiento con antibi\u00f3ticos endovenosos, analg\u00e9sicos, antitet\u00e1nica e internaci\u00f3n hospitalaria","1":"Tratamiento con antibi\u00f3ticos endovenosos, analg\u00e9sicos, antitet\u00e1nica e internaci\u00f3n hospitalaria","pregunta_id":"94","2":"94","correcta":"0","3":"0"},{"id":"375","0":"375","respuesta":"Internaci\u00f3n hospitalaria, colocaci\u00f3n de sonda nasog\u00e1strica de alimentaci\u00f3n, antibi\u00f3ticos endovenosos y analg\u00e9sicos","1":"Internaci\u00f3n hospitalaria, colocaci\u00f3n de sonda nasog\u00e1strica de alimentaci\u00f3n, antibi\u00f3ticos endovenosos y analg\u00e9sicos","pregunta_id":"94","2":"94","correcta":"0","3":"0"},{"id":"376","0":"376","respuesta":"Tratamiento con antibi\u00f3ticos v\u00eda oral, analg\u00e9sicos, antitet\u00e1nica y seguimiento ambulatorio","1":"Tratamiento con antibi\u00f3ticos v\u00eda oral, analg\u00e9sicos, antitet\u00e1nica y seguimiento ambulatorio","pregunta_id":"94","2":"94","correcta":"0","3":"0"},{"id":"377","0":"377","respuesta":"Reparaci\u00f3n herniaria","1":"Reparaci\u00f3n herniaria","pregunta_id":"95","2":"95","correcta":"1","3":"1"},{"id":"378","0":"378","respuesta":"Funduplicatura de Nissen","1":"Funduplicatura de Nissen","pregunta_id":"95","2":"95","correcta":"0","3":"0"},{"id":"379","0":"379","respuesta":"Exploraci\u00f3n de v\u00edas biliares","1":"Exploraci\u00f3n de v\u00edas biliares","pregunta_id":"95","2":"95","correcta":"0","3":"0"},{"id":"380","0":"380","respuesta":"Acceso enteral","1":"Acceso enteral","pregunta_id":"95","2":"95","correcta":"0","3":"0"},{"id":"381","0":"381","respuesta":"Ap\u00e9ndice","1":"Ap\u00e9ndice","pregunta_id":"96","2":"96","correcta":"0","3":"0"},{"id":"382","0":"382","respuesta":"\u00cdleon","1":"\u00cdleon","pregunta_id":"96","2":"96","correcta":"1","3":"1"},{"id":"383","0":"383","respuesta":"Duodeno","1":"Duodeno","pregunta_id":"96","2":"96","correcta":"0","3":"0"},{"id":"384","0":"384","respuesta":"Recto","1":"Recto","pregunta_id":"96","2":"96","correcta":"0","3":"0"},{"id":"385","0":"385","respuesta":"Coraz\u00f3n, h\u00edgado, p\u00e1ncreas, ri\u00f1\u00f3n","1":"Coraz\u00f3n, h\u00edgado, p\u00e1ncreas, ri\u00f1\u00f3n","pregunta_id":"97","2":"97","correcta":"1","3":"1"},{"id":"386","0":"386","respuesta":"Pulm\u00f3n, h\u00edgado, ri\u00f1\u00f3n, p\u00e1ncreas","1":"Pulm\u00f3n, h\u00edgado, ri\u00f1\u00f3n, p\u00e1ncreas","pregunta_id":"97","2":"97","correcta":"0","3":"0"},{"id":"387","0":"387","respuesta":"Ri\u00f1\u00f3n, pulm\u00f3n, p\u00e1ncreas, h\u00edgado","1":"Ri\u00f1\u00f3n, pulm\u00f3n, p\u00e1ncreas, h\u00edgado","pregunta_id":"97","2":"97","correcta":"0","3":"0"},{"id":"388","0":"388","respuesta":"Coraz\u00f3n, ri\u00f1\u00f3n, h\u00edgado, p\u00e1ncreas","1":"Coraz\u00f3n, ri\u00f1\u00f3n, h\u00edgado, p\u00e1ncreas","pregunta_id":"97","2":"97","correcta":"0","3":"0"},{"id":"389","0":"389","respuesta":"Radioterapia y quimioterapia","1":"Radioterapia y quimioterapia","pregunta_id":"98","2":"98","correcta":"0","3":"0"},{"id":"390","0":"390","respuesta":"Neumonectom\u00eda","1":"Neumonectom\u00eda","pregunta_id":"98","2":"98","correcta":"0","3":"0"},{"id":"391","0":"391","respuesta":"Lobectom\u00eda","1":"Lobectom\u00eda","pregunta_id":"98","2":"98","correcta":"0","3":"0"},{"id":"392","0":"392","respuesta":"Segmentectom\u00eda","1":"Segmentectom\u00eda","pregunta_id":"98","2":"98","correcta":"1","3":"1"},{"id":"393","0":"393","respuesta":"Cianosis","1":"Cianosis","pregunta_id":"99","2":"99","correcta":"0","3":"0"},{"id":"394","0":"394","respuesta":"Evoluci\u00f3n mayor de 6 horas","1":"Evoluci\u00f3n mayor de 6 horas","pregunta_id":"99","2":"99","correcta":"0","3":"0"},{"id":"395","0":"395","respuesta":"Hipotermia","1":"Hipotermia","pregunta_id":"99","2":"99","correcta":"0","3":"0"},{"id":"396","0":"396","respuesta":"Rigidez muscular","1":"Rigidez muscular","pregunta_id":"99","2":"99","correcta":"1","3":"1"},{"id":"397","0":"397","respuesta":"Intoxicaci\u00f3n alcoh\u00f3lica aguda","1":"Intoxicaci\u00f3n alcoh\u00f3lica aguda","pregunta_id":"100","2":"100","correcta":"0","3":"0"},{"id":"398","0":"398","respuesta":"Abstinencia a coca\u00edna","1":"Abstinencia a coca\u00edna","pregunta_id":"100","2":"100","correcta":"0","3":"0"},{"id":"399","0":"399","respuesta":"Intoxicaci\u00f3n aguda por coca\u00edna","1":"Intoxicaci\u00f3n aguda por coca\u00edna","pregunta_id":"100","2":"100","correcta":"0","3":"0"},{"id":"400","0":"400","respuesta":"Abstinencia alcoh\u00f3lica","1":"Abstinencia alcoh\u00f3lica","pregunta_id":"100","2":"100","correcta":"1","3":"1"},{"id":"401","0":"401","respuesta":"Una dosis oral \u00fanica de mebendazol de 100 mg y repetir a las 2 semanas","1":"Una dosis oral \u00fanica de mebendazol de 100 mg y repetir a las 2 semanas","pregunta_id":"101","2":"101","correcta":"1","3":"1"},{"id":"402","0":"402","respuesta":"Una dosis oral \u00fanica de mebendazol de 200 mg y repetir a las 2 semanas","1":"Una dosis oral \u00fanica de mebendazol de 200 mg y repetir a las 2 semanas","pregunta_id":"101","2":"101","correcta":"0","3":"0"},{"id":"403","0":"403","respuesta":"100 mg de mebendazol dos veces al d\u00eda por tres d\u00edas y repetir en una semana","1":"100 mg de mebendazol dos veces al d\u00eda por tres d\u00edas y repetir en una semana","pregunta_id":"101","2":"101","correcta":"0","3":"0"},{"id":"404","0":"404","respuesta":"200 mg de mebendazol una vez al d\u00eda por tres d\u00edas y repetir en una semana","1":"200 mg de mebendazol una vez al d\u00eda por tres d\u00edas y repetir en una semana","pregunta_id":"101","2":"101","correcta":"0","3":"0"},{"id":"405","0":"405","respuesta":"Parasitol\u00f3gico fresco y seriado","1":"Parasitol\u00f3gico fresco y seriado","pregunta_id":"102","2":"102","correcta":"0","3":"0"},{"id":"406","0":"406","respuesta":"Prueba serol\u00f3gica para investigar anticuerpos antigliadina","1":"Prueba serol\u00f3gica para investigar anticuerpos antigliadina","pregunta_id":"102","2":"102","correcta":"0","3":"0"},{"id":"407","0":"407","respuesta":"Test del sudor","1":"Test del sudor","pregunta_id":"102","2":"102","correcta":"1","3":"1"},{"id":"408","0":"408","respuesta":"Urocultivo","1":"Urocultivo","pregunta_id":"102","2":"102","correcta":"0","3":"0"},{"id":"409","0":"409","respuesta":"Varicocele","1":"Varicocele","pregunta_id":"103","2":"103","correcta":"1","3":"1"},{"id":"410","0":"410","respuesta":"Hidrocele","1":"Hidrocele","pregunta_id":"103","2":"103","correcta":"0","3":"0"},{"id":"411","0":"411","respuesta":"Quiste de Morgagni","1":"Quiste de Morgagni","pregunta_id":"103","2":"103","correcta":"0","3":"0"},{"id":"412","0":"412","respuesta":"Tumor testicular","1":"Tumor testicular","pregunta_id":"103","2":"103","correcta":"0","3":"0"},{"id":"413","0":"413","respuesta":"Acn\u00e9 facial","1":"Acn\u00e9 facial","pregunta_id":"104","2":"104","correcta":"0","3":"0"},{"id":"414","0":"414","respuesta":"\u00cdndice de masa corporal por encima del percentil 85","1":"\u00cdndice de masa corporal por encima del percentil 85","pregunta_id":"104","2":"104","correcta":"0","3":"0"},{"id":"415","0":"415","respuesta":"Adrenarca","1":"Adrenarca","pregunta_id":"104","2":"104","correcta":"0","3":"0"},{"id":"416","0":"416","respuesta":"Tejido mamario palpable","1":"Tejido mamario palpable","pregunta_id":"104","2":"104","correcta":"1","3":"1"},{"id":"417","0":"417","respuesta":"Sarcoma de Ewing extra\u00f3seo (localizaci\u00f3n renal)","1":"Sarcoma de Ewing extra\u00f3seo (localizaci\u00f3n renal)","pregunta_id":"105","2":"105","correcta":"0","3":"0"},{"id":"418","0":"418","respuesta":"Carcinoma renal de c\u00e9lulas claras","1":"Carcinoma renal de c\u00e9lulas claras","pregunta_id":"105","2":"105","correcta":"0","3":"0"},{"id":"419","0":"419","respuesta":"Tumor de Wilms","1":"Tumor de Wilms","pregunta_id":"105","2":"105","correcta":"1","3":"1"},{"id":"420","0":"420","respuesta":"Neuroblastoma de gl\u00e1ndula suprarrenal","1":"Neuroblastoma de gl\u00e1ndula suprarrenal","pregunta_id":"105","2":"105","correcta":"0","3":"0"},{"id":"421","0":"421","respuesta":"Hasta los 6 meses","1":"Hasta los 6 meses","pregunta_id":"106","2":"106","correcta":"0","3":"0"},{"id":"422","0":"422","respuesta":"Hasta los 8 meses","1":"Hasta los 8 meses","pregunta_id":"106","2":"106","correcta":"0","3":"0"},{"id":"423","0":"423","respuesta":"Hasta los 11 meses","1":"Hasta los 11 meses","pregunta_id":"106","2":"106","correcta":"0","3":"0"},{"id":"424","0":"424","respuesta":"Hasta los 13 meses de edad","1":"Hasta los 13 meses de edad","pregunta_id":"106","2":"106","correcta":"1","3":"1"},{"id":"425","0":"425","respuesta":"Corticoides inhalados","1":"Corticoides inhalados","pregunta_id":"107","2":"107","correcta":"1","3":"1"},{"id":"426","0":"426","respuesta":"Beta 2 agonistas de acci\u00f3n corta","1":"Beta 2 agonistas de acci\u00f3n corta","pregunta_id":"107","2":"107","correcta":"0","3":"0"},{"id":"427","0":"427","respuesta":"Antileucotrienos","1":"Antileucotrienos","pregunta_id":"107","2":"107","correcta":"0","3":"0"},{"id":"428","0":"428","respuesta":"Omalizumab","1":"Omalizumab","pregunta_id":"107","2":"107","correcta":"0","3":"0"},{"id":"429","0":"429","respuesta":"1,10 metros","1":"1,10 metros","pregunta_id":"108","2":"108","correcta":"0","3":"0"},{"id":"430","0":"430","respuesta":"1,20 metros","1":"1,20 metros","pregunta_id":"108","2":"108","correcta":"0","3":"0"},{"id":"431","0":"431","respuesta":"1,30 metros","1":"1,30 metros","pregunta_id":"108","2":"108","correcta":"0","3":"0"},{"id":"432","0":"432","respuesta":"1,40 metros","1":"1,40 metros","pregunta_id":"108","2":"108","correcta":"1","3":"1"},{"id":"433","0":"433","respuesta":"Colon por enema","1":"Colon por enema","pregunta_id":"109","2":"109","correcta":"0","3":"0"},{"id":"434","0":"434","respuesta":"Colonoscopia","1":"Colonoscopia","pregunta_id":"109","2":"109","correcta":"1","3":"1"},{"id":"435","0":"435","respuesta":"Radiograf\u00eda de abdomen de pie","1":"Radiograf\u00eda de abdomen de pie","pregunta_id":"109","2":"109","correcta":"0","3":"0"},{"id":"436","0":"436","respuesta":"Ecografia abdominal","1":"Ecografia abdominal","pregunta_id":"109","2":"109","correcta":"0","3":"0"},{"id":"437","0":"437","respuesta":"Fiebre faringoconjuntival","1":"Fiebre faringoconjuntival","pregunta_id":"110","2":"110","correcta":"1","3":"1"},{"id":"438","0":"438","respuesta":"Leptospirosis","1":"Leptospirosis","pregunta_id":"110","2":"110","correcta":"0","3":"0"},{"id":"439","0":"439","respuesta":"Faringitis por estreptococo grupo A (EGA)","1":"Faringitis por estreptococo grupo A (EGA)","pregunta_id":"110","2":"110","correcta":"0","3":"0"},{"id":"440","0":"440","respuesta":"Enfermedad de Kawasaki","1":"Enfermedad de Kawasaki","pregunta_id":"110","2":"110","correcta":"0","3":"0"},{"id":"441","0":"441","respuesta":"Ninguna es correcta","1":"Ninguna es correcta","pregunta_id":"111","2":"111","correcta":"0","3":"0"},{"id":"442","0":"442","respuesta":"Conducta expectante. con seguimiento de la curva febril","1":"Conducta expectante. con seguimiento de la curva febril","pregunta_id":"111","2":"111","correcta":"0","3":"0"},{"id":"443","0":"443","respuesta":"Internaci\u00f3n. hemocultivos. urocultivo. punci\u00f3n lumbar y antibi\u00f3ticos endovenosos","1":"Internaci\u00f3n. hemocultivos. urocultivo. punci\u00f3n lumbar y antibi\u00f3ticos endovenosos","pregunta_id":"111","2":"111","correcta":"1","3":"1"},{"id":"444","0":"444","respuesta":"Hemograma, hemocultivos, urocultivo, antibi\u00f3tico y control en 48 hs.","1":"Hemograma, hemocultivos, urocultivo, antibi\u00f3tico y control en 48 hs.","pregunta_id":"111","2":"111","correcta":"0","3":"0"},{"id":"445","0":"445","respuesta":"Antit\u00e9rmicos y control en 24 hs","1":"Antit\u00e9rmicos y control en 24 hs","pregunta_id":"111","2":"111","correcta":"0","3":"0"},{"id":"446","0":"446","respuesta":"Suspender la miel y adem\u00e1s agregar otras verduras","1":"Suspender la miel y adem\u00e1s agregar otras verduras","pregunta_id":"113","2":"113","correcta":"1","3":"1"},{"id":"447","0":"447","respuesta":"Agregar sal a las comidas","1":"Agregar sal a las comidas","pregunta_id":"113","2":"113","correcta":"0","3":"0"},{"id":"448","0":"448","respuesta":"Agregar otras verduras","1":"Agregar otras verduras","pregunta_id":"113","2":"113","correcta":"0","3":"0"},{"id":"449","0":"449","respuesta":"Suspender la miel","1":"Suspender la miel","pregunta_id":"113","2":"113","correcta":"0","3":"0"},{"id":"450","0":"450","respuesta":"Suspender los cereales precocidos","1":"Suspender los cereales precocidos","pregunta_id":"113","2":"113","correcta":"0","3":"0"}]}